[有圖] 玉林狗肉節2018 特別新食品 用3個月大幼犬製「臘乳狗」

廣西「玉林狗肉節」多年來引起不少愛狗人士強烈抗議，近日網上再流傳一批「臘乳狗」照片，惹來廣大網民反感，紛紛聲討殘忍的虐畜行為。據知，廣西邊境傳統市場上，素來有出售當地連南瑤族特產「臘乳狗」，狗隻不僅被拿來食用，更會被拆骨撐開，再以醃漬、煙燻方式延長保存期，連頭帶肉風乾進食。不少網民直呼噁心，紛紛希望能制止再有類似事情發生，拯救狗隻。

有網民上周六在Facebook群組「記錄中國™」發文，指「宜蘭有鴨賞，中國有狗賞」，並貼出多張殘忍照片，他指出廣西有人會以類似「台灣鴨賞」的製作方式，將狗的四肢及脊椎等骨頭取出，再撐開其身體，透過醃漬、煙燻等方式，將死去的狗隻風乾，通常狗隻死去時表情均相當痛苦猙獰，而這些被風乾的原隻狗屍會被稱為「臘乳狗」。

網民：狗是人類最好伴侶

據知，這批照片過往亦曾流傳於互聯網上，而「臘乳狗」是屬於連南瑤族特產，一般來說是專挑3至4個月大幼犬下手，因為當地人相信該種大小的狗隻是「肉質口感鮮嫩，又爽又香，不腥不膩，可蒸可炒」，與一般食材無異。

相關文章在網上曝光後，引來逾千網民反感，有不少網民批評留言殘忍，認為「恐怖」、「噁心」，甚至覺得製狗肉者是「人渣」。亦有網民留言，指「狗不只是動物，也是人類的最好伴侶，狗是最有靈性的」，希望當地人能放過狗隻。另外，也有網民認為應該「杜絕吃狗肉，人類有太多的東西吃了，可以的話不要殺害狗狗，狗最有靈性是人類的良伴。」

唔係幫中國
但食狗有咩問題？
咁唔通你食豬牛就無問題？
都有國家唔食豬 唔食牛 唔通就可以屌尻你？

世

新品?張相十幾年前高登大口組已經用撚緊囉

世界大把人食狗，又易養又有肉，根本係養嚟食既

牛牛豬豬羊羊同草草都好可憐

只要係用黎食
同埋係唔會折磨佢地既
我覺得食咩都有文化
我都覺得好核突
但我都唔會反對人食

一講食狗連登仔就同虫國人同一陣線...

老老實實狗肉好好食，比人食個d係大黃狗，唔係寵物狗，有乜大問題？

人有人權

人係同種既動物
唔可以一樣講法
除非你認你係狗
咪唔可以食同類

狗牛豬邊到有唔同
人就有分別
定你覺得自己係狗？

睇下佢死得幾開心

瑞士人都係虫國人？

九唔撘八
而家講食狗
你就用人做例子
你狗黎？

乳豬呢？

你係唔係假膠博人注意？
除左話人無文化仲識講咩？

食得

論智商豬高過狗好多，論顏值豬都好q啊，我唔係鼓吹食狗，但覺得食豬牛羊/蔬菜比較高級/比較唔殘忍根本自欺欺人。

華夏傳統文化

唔好話比我知, 華夏膠唔支持, 唔食呀？

其實最有靈性既係牛

咁狗係咪都係動物嘅一種吖？道德撚

默哀

早兩日見到一車車⋯⋯我都開始戒

點解兔馬鹿袋鼠就食得?永遠唔會有人答到，總之我鐘意個種動物就唔食得，但係我就好鐘意食雞扒飯，雜扒飯

西貢d牛俾車撞死，佢身邊d同伴會流眼淚咁推佢

開始要戒食牛了。。

顏你老母值

十多年前去廣西一直都有臘乳狗，
唔係咩特別新食品

食貓食狗 破產喪偶

乳豬都好慘 點解冇人幫佢地平反

係好食嘅

用黎醜化支那機會唔 用
走去支持支那

讚成食狗嗰班人真係好撚中二病
現實生活中冇人會認為你係見解獨到
只會覺得你係生番咋柒頭

食既係唐狗 狗都有分等級
證明支那做人好失敗 做狗比人食
番狗就唔同 高狗一等

佢地現實生活根本唔敢講

認同
成班以為自己好撚特別

反對食狗嗰班人真係好撚中二病
現實生活中冇人會認為你係見解獨到
只會覺得你係偽善撚咋柒頭

人同畜生分別就係人醒d
就算唔係萬物之靈，都一定係百獸之王
而自然法則係弱肉強食
狗同豬都係'弱肉'
分別只係在於多人養狗所以有感情
而果班人可以唔想食狗可以唔想人食狗
甚至可以嘗試爭取唔俾人食狗
但唔好講到食狗無文化時，食其他肉就係文明既行為
我地都要食野都想食肉呢點，同畜生無分別
利申唔食狗，其他人食狗都唔關我事

咪喺度派膠啦。唔至中國有食狗嘅傳統，(不限於)連南韓 瑞士都有。

所言甚是

反對食狗同環保撚根本一鳩樣

食人點解唔得

咪同耶撚一樣
迫鳩人信

老衲

點解食得豬牛唔食得狗里個話題討論過幾百次，唔再晒口水
只係針對里個桂林狗肉節，反佢既人好多係因為佢地既方式不道德
如果你搞個香港豬肉節，之後將啲豬（仲要有啲係偷/搶返黎）pack堆晒一齊生勾勾係你面前打死，吊死咁賣，我都會第一個走出黎屌鳩佢
你搞狗肉節，好地地正正常常交易，做得乾淨啲衛生啲人性化啲，邊個得理理你

我老豆同我講過佢細個果時仲用緊牛耕田既時代佢隔離家人唔想再耕田 話要賣左隻牛佢 隻牛聽到仲流眼淚 之後開始日日唔食野 最後隻牛都係比佢地賣左
我老豆到呢加50幾歲都係唔食牛 有時同佢出去食飯 都要問下d野有冇牛肉先會叫

true
得啲支那賤種先會覺得食狗無問題

btw好多人唔識寫贊字

你確定乾淨d衛生d人性化d就無人會理？
再講，反佢既人係因為鐘意狗既都為數不少啦
當然你講果d都係問題黎ge

快Send去外國，等鬼佬繼續反支那

貓貓同狗狗係人類最好的朋友

雞鴨鵝魚豬牛羊就隨便食

佛教佬：因為牛唔撚同囉

回教佬唔屌鳩你係因為覺得豬污穢姐

咁聽日一齊去食老鼠ok?

食肉嘅人有咩資格話人?

笑撚死

有幾唔撚同

利申唔食狗

咁食人都得啦why not

秘魯名菜天竺鼠

食豬食牛又唔講，d豬牛唔識痛？

我約佢去食暏
咁食老鼠都無問題啦

事實上係你根本冇一個符合邏輯嘅理論去反對食狗，一味只係話人冇文化

咁你平時食咩？

我一直都覺得臘鴨好可憐 佢條屍掛係度嘅時間分分鐘仲長過佢在生時間

駁唔到就話人中二病

幾時會有臘人肉？

女神: e~大陸人狗都食好殘忍呀, 咁得意點食得落
連登仔: 我覺得食狗冇問題

諗起都覺得柒

有咩唔同？又咪動物，你都可以同豬牛做

朋友你係咪唔食呀？

食乳豬個陣，又唔見班動物撚係到叫春

btw 狗肉冬天係幾撚好食
好暖胃

利申 係大陸食

兔兔這麼可愛，怎麼可以吃兔兔

你覺得豬牛 有問題 你去發聲囉 關狗咩事
人就係偏心嫁啦

唔係因為我鐘意狗，所以唔食得

係因為狗太鐘意我

大陸狗幾時食返自己

偏心咪認囉
上面班人講到好理性好有邏輯咁
睇到就想笑

人類馴養呢種“營地狼”原意係黎負責保護自已
唔係食

唔關事狗肉事，中國人做咩都係錯，最應該滅族，講完

我覺得只要無令佢受到不必要嘅痛苦，食乜都無問題

有咩問題
定你係兵，唔可以有自己意見
仲女神

唔會反對人食任何動物，但有啲自己唔會食，因為豬牛羊雞等等其實都好有靈性，同埋希望可以人道咁屠宰，唔好又要打幾鑊又要生勾勾割塊肉出黎，同埋自己會覺得既然嗌左黎食就唔好浪費食物

各處鄉村各處例
又唔係喺香港食 你理得人哋啫

大家都自私
我屌你地食狗又點解唔得

有乜撚野唔同呀柒頭

陶傑篇文又要出動

偽善都係善,好過無既.

人真係畜牲都不如

你攞狗肉同人肉比？食狗肉係一種文化，只要處理得人道我覺得無問題wo，雞豬牛羊你又食？個問題係你可以唔食，但唔可以叫人唔好食，話鳩人無文化無道德。
你同一班人去打邊爐然後有班食素嘅屌你話食肉無文化道德點點點咁你又ok嘅！

如果我有養豬做寵物 我見到人食豬就可以屌鳩佢？

d食人族好鐘意拎自已同隻狗比

係你蝗國食唔係問題 不過唔會咁撚變態特登整個節日出嚟狂殺狂食
一路殺狗慶祝一路狂笑嗰種蝗蟲樣諗起都想嘔

古今中外咁多文明食狗肉扮睇唔到，吹啲原意出嚟

其實我都覺得係架，人類係受過教化，但有啲人仍然會去虐殺小動物，甚至虐殺翻自己啲同類，有啲原因竟然係為左開心

論顏值豬都好q啊
用埋d蝗語不特止仲要用錯埋

當造食品都唔識，食蛇咪又係大家都呢期先湧去食，秋天呀大佬

我都係咁諗 但而家缺乏規管
好多時候都會虐待佢哋

世界大戰

因為佢地成日將自己代入埋d豬牛羊果度吖嘛，成日覺得點解有d人好似狗咁多人錫，自己一條毒撚就好似d牛羊豬咁係被犧牲嘅一羣

你係咪覺得自己好風趣？

咁你老豆老母點解唔煮咗你黎食？

iLoveAnimals.jpg

真係好想虐待動物班仆街受同樣嘅折磨

我諗起你個偽善樣都想嘔

根本冇人駁到點解鋪頭掛住隻死豬死鴨死雞喺度就唔係嘔心

其實植物種植個時農夫要花汗水冒日曬雨淋去種，個d植物好似佢地子女咁，又好意思食人地子女落肚

秘魯天竺鼠節...

食狗係佢地嘅文化，佢地嘅道德標準狗就係養黎食
你唔尊重人地文化？

班撚樣見唔到架

人地養作食物， 呢個係人地國情

我自己都戒咗豬牛羊雞家禽果啲
真係接受唔到要啲人覺得傷害佢哋係開心

我唔直接答你，我用陶傑答你：

狗年來了，湊興總要講幾句狗話。
人生中所有的哲學理論，都是廢話，最雞精的一句，就是：「我認識的人越多，我越喜歡狗。」
二十一世紀，視像短訊流行，許多愛狗的人，用視像短片分享他養的狗在家種種可愛的憨態：會對主人翻觔斗的狗，會替主人母親呵護嬰兒的狗，會低哼講幾句人話的狗。賞狗、笑狗、愛狗，越來越流行，狗為全世界的善良人帶來無限的歡樂，這是通訊科技為人類帶來的少數功德之一。
一百年前，列寧說「工人無祖國」，以及後來的「商人無祖國」。二十一世紀，我非常高興地看到，愛狗的人無祖國，貓和狗，是真正的國際主義的一對天使。
世上所有聲稱愛吃狗肉的人，理所當然都應該受到厭惡。很奇怪，雖然非洲被指為蠻荒落後之地，非洲黑人卻無食狗肉的「文化」，這是無論黑人在美國的犯罪率有多高，你會對黑人不失起碼的尊敬的一個理由。
有人為吃狗肉而辯護，聲稱：既然牛羊豬俱可食，狗亦四足動物，為何不可以？這個問題我往往不正面回答。但我對一個美國的左派白人說過：二十世紀，納粹德國屠殺了二百萬猶太人，但共產赤柬的波爾布特也屠殺了二百萬包括華人在內的亞洲人，西方國家如英法意大利，立法取締法西斯和納粹組織，卻沒有立法禁止馬克思列寧和共產黨，顯然同樣是人，猶太人命的價值，在包括華人和柬埔寨人在內的亞洲人之上。
中國人是對狗最有偏見的民族。狗是動物中最忠義者，然而中文成語卻有「仗義每多屠狗輩」之說。在邏輯上，如果狗是義畜，則屠狗的人，必屬不義；如果耶穌是義人，將耶穌釘死十字架的猶太祭師，及其背後的羅馬帝國，亦必為不義；而當「屠狗輩」在自稱其為有義的一方之際，你應該相信從來不會撒謊的狗。
小孩接受文化教育，會遇到很多矛盾的問題：既仗義輩須屠狗，則其讚頌的荊軻，豈亦不燕太子丹之狗乎？岳飛不亦宋高宗趙構之狗乎？袁崇煥不亦非崇禎皇帝的狗乎？中國的成語教育與中國歷史教育，不止人狗與是非相衝，而且水火不容。
但是嘴巴罵歸罵，在骨子裏，中國人還是喜歡狗的，因為公認周恩來總理在毛澤東主席面前，恭敬順從如一條狗。但一九七六年一月周恩來死了，全國慟哭，認為「敬愛的周總理」是一位偉人。每當外國朋友問「你們中國人為什麼那麼恨狗」時，為了糾正其種族主義偏見，我每每用周恩來問題的邏輯，為中國人平反。
日本人據說與華夏中國「同文同種」，但日本人不介意「犬養」這個姓，而且為東京的秋田義犬「八公」立像，成為日本脫亞入歐成功的無數範例之一。
Anyway，大陸網絡視頻發達，中國年輕一代寵愛貓狗的人越來越多，甚有超越地下基督教徒之勢，並出現愛狗的動物權益人士去廣西玉林營救狗肉節屠刀邊上的狗，與世界接軌。狗年來了，向狗，以及大陸上這些優秀的世界公民致敬。

廣西辦「狗肉節」，屠宰活狗，一片血腥。小狗關在籠子裏，看着同伴一隻隻被殘殺，眼色淒涼。
當地「領導」認為，食狗肉，是「文化習俗」。好了，又一次，萬試萬靈，文化習俗，理應「包容」。
問問香港的「文化學者」、「知識份子」叫這些人站出來，喝問，他們是否贊成「包容」屠宰貓狗，「包容」中國千百年吃狗肉的「文化」？
中國人喜歡辯駁：屠宰貓狗殘忍，不該吃狗肉，但「西方文明國家」都屠牛，宰羊，殺豬，一樣有牛排和香腸，為什麼要有「雙重標準」？
然而，吃牛肉與鵝肝均可，就是不可以宰食貓狗。這是「普世價值觀」很重要的條文──「普世價值觀」以西方文明為基礎，由西方的白人國家定規條：可以吃牛排、羊排、香腸，吃貓狗肉，即屬野蠻行為。這一點，沒有得辯駁，別無選擇，如果你想進入文明行列，只能跟着做。
正如國際足球的規矩，是英國人定的，其中的罰球，叫「十二碼」──首先，「碼」（Yard）這個量度單位是英國的，不錯，一米等於一點零九三碼，但十二碼就是十二碼，不叫十點九七米。即使足球在北京舉行，滿座的中國觀眾都是喊打喊殺的愛國毛左，罰球還是按照英國人定的，叫十二碼，中國人講政治，慣於亂搬龍門，但北京的足球，無論他多反英，鴉片戰爭有幾多仇恨，罰球還是乖乖的十二碼，不可以改為十三碼，或者九點一八米。
世界上許多常識，非常簡單，不要學舌辯駁。你去了伊朗，敢拿出一碟乳豬在清真寺外蹲下來吃嗎？你會跟四周的人說：請你「包容」我華夏的「吃豬肉文化」嗎？
他當然不包容，不但不包容，而且有一天，當拉登全球伊斯蘭的理想國建立了，全人類都禁食豬肉，殺豬食肉的，是野蠻的下等，正如西方國家今日鄙視屠宰貓狗的民族一樣。
如果是「習俗」，那麼不妨將廣西的狗肉市場圖片，發給西方國家的報刊、雜誌、西方的朋友和同事，然後叫你的白人鄰居去中國廣西旅遊，促進一下「文化交流」，讓他們也學學「包容」，增進了解，不是更好嗎？哈哈，廣傳出去吧。

世界大戰抹黑了宇宙

係贊成
小學教嘅字都唔識，係到笑人中二病

你老母夠養大你
唔食咗你真係嘥

咁多年每次狗肉post班友都係唔夠人講架啦

因為反對狗肉既論點向來都好薄弱

話你係中國人留低負皮然後走人

睇吓陶傑講咩先啦
根本無嘢好討論

咪撚咁 偽善 啦

難為每年灣仔會展美食節啲豬牛羊同海鮮

有人食狗肉，又唔代表佢原本係因為呢樣嘢而馴養喎。

你點睇到我扮睇唔到？你睇通左我個心？

食狗肉對我而言其實冇所謂，正如上面有人講，印度教唔食牛，但我大大淡食牛堡嘅時候佢地唔會出黎屌我，做人均真啲好。

巴打，有啲嘢，要是其是，非其非，唔係話支持人地習俗就錯嘅資料都要撐。
即使係立埸上一樣，但原意係完全唔同。

咪又係一句普世價值就走人
講到普世價值唔可以雙重標準咁

忽視人類本來就有親疏之分，有階級觀念
盲目追求平等都係偽善

我覺得只要唔好破壞自然環境的，人養的動物都可以拎黎食，真正要反對的，應該係海洋捕魚果啲，果啲就真係好破壞環境了。本來狗就是人培殖出來的品種，點解唔可以拎黎食，接受唔到，只不過係你自己的環境問題，如果你由細到大都見到有人食狗的，自然就唔會當係咩一回事。

同埋我一向唔多鍾意養狗果啲人，成日當隻狗係人咁，又要命令佢做咩，又要佢點點點。狗的品種都係由人選育出黎，所以點解有啲狗會咁細隻，有啲狗塊面會咁短，好多根本都無法在野外自己生存，有啲人重要追求咩純種，完全破壞大自然法則，佢地又有無諗過隻狗的感受，根本狗就係人類自私的產物。

成篇野我正係睇到一個卑躬屈膝既崇洋狗話因為西方強大 要迎合人地既睇法，所謂既普世價值觀，聲稱係來自西方
所以應該廢除食狗 唔應該比西方人睇到

普世價值不嬲無邏輯
只不過係一班掌權人定岀嚟
咁啱近代都係西方國家掌權
咁咪唯有跟佢個套

都幾肯定依家就算食人肉都無食狗肉咁多人譴責

淘傑d文講黎講去咪又係因為西方國家乜乜乜

所以乜乜乜

有時覺得19真係講的好啱

廣西辦「狗肉節」，屠宰活狗，一片血腥。小狗關在籠子裏，看着同伴一隻隻被殘殺，眼色淒涼。
當地「領導」認為，食狗肉，是「文化習俗」。好了，又一次，萬試萬靈，文化習俗，理應「包容」。
問問香港的「文化學者」、「知識份子」叫這些人站出來，喝問，他們是否贊成「包容」屠宰貓狗，「包容」中國千百年吃狗肉的「文化」？
中國人喜歡辯駁：屠宰貓狗殘忍，不該吃狗肉，但「西方文明國家」都屠牛，宰羊，殺豬，一樣有牛排和香腸，為什麼要有「雙重標準」？
然而，吃牛肉與鵝肝均可，就是不可以宰食貓狗。這是「普世價值觀」很重要的條文──「普世價值觀」以西方文明為基礎，由西方的白人國家定規條：可以吃牛排、羊排、香腸，吃貓狗肉，即屬野蠻行為。這一點，沒有得辯駁，別無選擇，如果你想進入文明行列，只能跟着做。
正如國際足球的規矩，是英國人定的，其中的罰球，叫「十二碼」──首先，「碼」（Yard）這個量度單位是英國的，不錯，一米等於一點零九三碼，但十二碼就是十二碼，不叫十點九七米。即使足球在北京舉行，滿座的中國觀眾都是喊打喊殺的愛國毛左，罰球還是按照英國人定的，叫十二碼，中國人講政治，慣於亂搬龍門，但北京的足球，無論他多反英，鴉片戰爭有幾多仇恨，罰球還是乖乖的十二碼，不可以改為十三碼，或者九點一八米。
世界上許多常識，非常簡單，不要學舌辯駁。你去了伊朗，敢拿出一碟乳豬在清真寺外蹲下來吃嗎？你會跟四周的人說：請你「包容」我華夏的「吃豬肉文化」嗎？
他當然不包容，不但不包容，而且有一天，當拉登全球伊斯蘭的理想國建立了，全人類都禁食豬肉，殺豬食肉的，是野蠻的下等，正如西方國家今日鄙視屠宰貓狗的民族一樣。
如果是「習俗」，那麼不妨將廣西的狗肉市場圖片，發給西方國家的報刊、雜誌、西方的朋友和同事，然後叫你的白人鄰居去中國廣西旅遊，促進一下「文化交流」，讓他們也學學「包容」，增進了解，不是更好嗎？哈哈，廣傳出去吧。

因為鬼佬食所以冇問題

傻鳩亞洲撚咁撚崇洋

鵝肝折磨動物好慘㗎

而且外國 日日都有人食緊鵝肝 唔使整個節日出嚟

隻傻鳩連登仔唔會出聲㗎

淨係識 盲反 冇撚用

真係有乜嘢事又唔夠膽企出嚟淨係識做鍵盤戰士

狗係你朋友..牛又唔係朋友..牛都幫你鬆土種田拉.. 偽善撚..我唔食狗係因為無咁既習慣
唔係因為佢係我朋友..各處鄉村各處例..人地isis又唔比你食豬又話你南蠻咩

咪係熟口熟面嘅

盲反…… 都唔知你讀咁多書學左乜

梗係唔夠膽講啦

因為大部分嘅香港人， 淨係食跟大隊羊群心理

睇下而家興食啲乜嘢做啲乜嘢衫討論啲咩就知道喇

次次我想講同一樣既野都比人屌
又話咩兩件事 屌

can you feel

我講事實，不過你可能唔知四季有咩時令食物，以為我講笑

屌我都覺 真係好撚嘔心
應該要禁
不過舉辦一個節日去殺動物嚟食真係仲嘔心

個個扮哂智者

等我2個字話比大家知反狗肉撚既內心真實想法

偏心

陶傑講嘢就一定啱?

乳豬衰咩無人幫佢講說話

的確西方價值先係全世界嘅普及價值喎
佢講得好啱，如果 Muslim 係全球普及，無人可以食到豬肉

生得樣衰

佢講嘢可以有唔啱
但佢講狗肉節依單嘢係無錯
唔好混淆視聽啦 咁大個人為反而反

事實係鬼佬都係近呢一百年先開始禁，不嬲都有食開
全球大把地方文化係養嚟食，唔係扮睇唔到係乜？原乜嘢意？你又有乜正確資料支持你？亂吹就亂吹啦

在於人與人有親疏之分 是合理

對於動物與人也有親疏之分

偽善

追求平等是一個理想的目標

更談不上盲目

咁一定有 韓國都有添
但唔代表無人捉人哋養果啲狗去劏
大陸不知幾多

咁撚得閒聽佢講嘢咩

佢講咗啲咩重點就唔該打出嚟啦

又想人認同你又唔講出嚟

狗撚真係無腦

自己唔撚睇仲大大聲話人
你咪繼續係自己世界度囉鍵盤戰士

佢篇文已經好易明
你連咁都唔識睇唔該讀返小學先啦
定抑或你係弱智？咁幫你唔撚到

食所有野都係食“臨死前極度恐懼+繃緊+充滿毒素既肌肉”
植物會恐懼但無毒素

我養乜就唔食乜
如果個個家庭都養豬做寵物
都唔會食得落

又搬弄是非 狗撚真係完全無邏輯

sorry
目前西方普世價值未update到豬牛雞版本
等等

世界上許多常識，非常簡單，不要學舌辯駁。你去了伊朗，敢拿出一碟乳豬在清真寺外蹲下來吃嗎？你會跟四周的人說：請你「包容」我華夏的「吃豬肉文化」嗎？
所以無拎狗肉出支那國，留返佢地自己食囉，正如佢地鍾意共產黨控制佢地，就唔好理別國內政。做乜偽善狗撚要走上支那國搞鳩佢地食狗肉

乳豬正啊 皮脆肉嫩

乳狗好嘔心啊
隻毛孩仲咁細 食得落嘅係唔係人黎嫁

人渣蝗國

睇左做玉桂狗

其實活生生既狗仲值錢啦

香港都舉辦唔少美食展啦
人地一年先搞一次, 香港差唔多一個月一次
真嘔心

The transition from wolf to dog was relatively simple. In early agricultural settlements, "humans began to gather their trash into small waste dumps, which might have attracted wolves because the waste dumps provided a relatively constant supply of food," Axelsson explained. "That sort of nutrition must have been the leftover remains -- of what they ate, which included starch."
To be an efficient scavenger, a wolf had to have an effective method of digesting starch, he said. "Some wolves were slightly better than others at digesting starch and had an advantage. A natural selection process created animals that we later called dogs.

如果想知多啲，Netflix 有啲紀錄片有講，
有一套叫宇宙時空之旅，係講科學嘅，探討問題好廣泛，可以睇下。

係第二集頭十分鐘已經有講到營地狼呢樣嘢，同埋點變成狗。人類又點用佢。

可以睇多啲，等你唔洗咁無知同淨係用幾千年已紀律歴史去睇30萬年智人嘅發展

支那好多餐廳仲食緊貓 完全無人講

點解沒人反對食兔肉，明明兔仔都好多人養。

因為兔仔唔識比手手，唔識擔個波番黎

我鄉下隻狗就係比人偷撚走左，里啲野係中國好普遍，你先咪on9

支那當狗係食物囉

關乜事

其他國家都有人食

早幾年去中歐食過

瑞士狗肉

牛就唔應該食

成隻浮空龍咁撚樣

瑞士東北部的阿彭策爾州（Appenzell）和聖加爾州（St. Gallen）一帶，農民至今會養狗當肉食，跟養豬、養牛、養兔無異，宰殺後更會把狗肉分贈給親友享用，而最受歡迎的食用狗是一種洛威拿狗「近親」犬種。
看見記者對人們食狗肉貓肉大驚小怪，當地一名農民說：「那沒甚麼好奇怪。肉就是肉。建築工人尤其愛吃狗肉。」另一名農民承認有養狗來宰食，更說一等到狗隻夠肥美，就會找來屠夫朋友幫忙宰殺。另一人更不諱言，殺狗一是開槍，一是用棍打死牠們。
瑞士火鍋很出名，但瑞士人不流行「滾三六」，卻是像醃火腿一樣，用大量鹽來醃製狗肉和貓肉。有農民解釋：「這樣一來，就沒有人知道那是甚麼肉了。」

瑞士人

你又要同人哋討論， 自己reference 都唔擺上嚟， 我話愛因斯坦唔反對食狗都得㗎喇

反對食狗肉既人

只要你地解釋到食狗同食豬牛羊有咩分別,我就冇野講(前題你地唔好佢豬牛羊解作家畜)
佢地都係動物

你知唔知自己講緊乜撚野

唔駛強調陶傑篇文
佢只係分析西方價值觀
無必要跟隨佢

要講到「普世價值觀」就好難…
.....好難同部分連登網民討論佢地無嘅野……

「這樣一來，就沒有人知道那是甚麼肉了。」
即係驚俾人屌定點

然而，吃牛肉與鵝肝均可，就是不可以宰食貓狗。這是「普世價值觀」很重要的條文──「普世價值觀」以西方文明為基礎，由西方的白人國家定規條：可以吃牛排、羊排、香腸，吃貓狗肉，即屬野蠻行為。這一點，沒有得辯駁，別無選擇，如果你想進入文明行列，只能跟着做。

根本陶傑自己都係崇洋

要跟隨西方價值先叫文名?

所以咪成世都畀西方食住攞亞洲

自己無能力製造自己一套

知唔知點解呀 因為根本你都唔團結個個淨係識 得個講又唔識做

咪睇呢度噏噏耷耷
全廣西最惹味嘅野味喺哂呢處喇

唔係幫中國
但食人有咩問題？
咁唔通你食豬牛就無問題？
都有國家唔食豬 唔食牛 唔通就可以屌尻你？

自私狗香港最多

咁你點解唔創造？或者你想跟支那一樣好鍾意食狗？

班偽善撚又話食狗唔人道啦

啲反狗肉撚真係好弱智，完全冇邏輯

錯誤類比夠未呀你地班小學雞
你地係唔係同狗係同類呀？

偽善撚出黎講兩句呀屌你老母
利申唔食狗但唔反對人食

食咩動物都可以,係價值觀問題
香港係westernize城市, 價值觀跟西方, 對食貓狗會反感,就係咁簡單

同類相食係問題

因為華人社會都有你呢班柒頭咪創造唔到囉

即係有強權冇道理，完全唔係邏輯討論

點樣錯誤？
人同動物有咩分別？

狗食狗?

你冇見過？

我都反感但唔代表我有資格去道德批判人

正～

而家大閘蟹就黎當做
希望你地唔好人云亦云去食大閘蟹
大閘蟹好慘

再睇下同樣好有靈性既牛牛

以前仲會幫人類工作

但結果.................

屌你班偽善撚, 收皮啦
利申鍾意狗多過貓但唔會反對人食, 只要人道方法處理就OK

人哋伊斯蘭都可以唔食豬
你唔係唔可以呀嘛？
大大聲係香港宣傳食狗合法 支持狗肉節啦

怕撚左動保撚囉

有～因為我們可以～

對食唔食狗肉無意見
但係可唔可以
唔好再用瑞士都有人食狗肉做論點
個情況就好似你做篇research有幾千個reference
唔支持你個論點 咁啱比你屎忽撞棍有一個啱用
就死揸住呢點駁人認同
再者瑞士都有本身已經係臭蟲論
用返動物平等呢個point仲有力

根住又會有連登仔鬧鳩你植物都係生命植物都識痛 咪撚以為自己好高尚呀

利申g持

連登仔：母雞都識保護仔囡 你又食？

同連登部分班垃圾係完全溝通唔到
不過依啲post 年年都預咗係有班人係支持支那食狗

因為豬公乸樣衰～ 死於最美時刻

ching係咪亂咗龍
兩者無必然關係喎

到依家為止，
愛狗人士最合理嘅說法係咩？

通常係對方用食狗=支那人先咁反駁

我唔鍾意囉
好似係

即使係西方一樣係咁
我記得瑞士係唯一一個西方國家合法食狗
唔少其他歐美人成日網上鬧瑞士人,亦都有示威

其實人類如果有一日科技發達到可以種肉(科學合成), 我相信所有胎生動物都會被禁止屠宰, 因為比較似人
卵生就唔知啦

衲狗

樓上條撚樣話點解要跟西方果套唔食得狗但食得豬牛羊
如果佢咁唔滿意點解唔自己推崇食狗肉？
韓國同中國某啲地方都有人食狗，咁既然佢講得出華人社會唔食得狗肉就因為跟西方果套，咁咪跟中國果套囉，佢哋覺得食狗無嘢架喎

白人主流價值觀=一切
咁澳洲人既價值觀一定冇錯啦

臭蟲論幾時都唔應該用喇
用臭蟲論基本上無撚敵

估唔到連第一版都未過就已經有世界大戰

呢個唔係跟唔跟問題
而係食牛羊得但狗肉唔得既邏輯問題

只係反駁食狗唔一定等於支那人姐

【周顯專欄】吃肉殘忍嗎？

很多人痛恨吃狗肉的部分中國人和韓國人，也有人反駁說，為甚麼豬肉牛肉可以吃，狗肉和貓肉卻不可吃呢？在此，我盡量羅列各方的論證，希望用邏輯來說話，探討這一問題。

第一點，生物吃來吃去，雖然殘忍，卻是大自然的定律，除了人類已經「升上神枱」，不會互吃之外，其他所有的生物，均難逃被吃的宿命。

第二點，貓和狗是人類培植出來的寵物，並非大自然的生物，然而，身為寵物，是否能夠避免大自然的規律，令到牠們有特權，享有不被吃的理由呢？這一點，下文會再論。不過，吃貓肉和吃狗肉，在不少民族，也其來有自，古已有之。

第三點，豬、牛、羊是家畜，是人類培植出來的，有別於野豬、野牛、野羊，這些品種被培育出來的目的，就是為了被吃。

第四點，前述的寵物天生不被吃，家畜天生應被吃，是不是一種天生決定論？這會不會有點像有些人天生便是貴族，有些人天生便是奴隸？動物的權利是否天生被決定﹕甚麼樣的動物，享有甚麼樣的特權？

第五點，有的人認為，吃動物沒有問題，因為牠們天生便是被吃，不過繁殖家禽家畜的方法太過不人道，所以像朱克伯格，只會吃自己打獵回來的肉，因為這才符合大自然的定律。不過，很明顯，全世界只有極少極少數的富豪，才擁有吃野生動物的財力。很明顯，朱克伯格這種扮嘢的行為，反而令人嘔心。

第六點，動物有感情，也會有痛楚，大型哺乳類動物的感情和痛感，和人類沒有分別。所以，吃任何大型哺乳類動物，都是殘忍的。這也包括了另外的一些智慧生物，例如鸚鵡。

第七點，殘忍有程度之分，有智慧的，如鸚鵡，有類似人類的情感的，如豬、牛、羊，而貓和狗比牠們高出一級，因貓狗和人類更加接近、更加親近，狗比貓高出一點點，因為狗和人類更有感情，更忠心。至於猿猴的優越，來自牠們和人類的基因更為接近。

第八點，低一級的，如雞鴨等等，和人類也可以培養出感情，不過感情不如大型哺乳類動物。同樣地，小型哺乳類動物，如倉鼠，由於和人類難以培養感情，又低了一等。一些冷血動物，如鱷魚、蛇，非但和人類難以培養感情，甚至互相之間，也沒有感情，這又再低了一等。

第九點，說到痛楚感，研究指出，連龍蝦也有痛楚，但這究竟是純自然生理反應，如死青蛙被電擊也會動，實在難說得很。我只能說，這些沒有感情的低等生物，就算有痛楚感，也和人類的感覺大不相同。

結論是，吃動物的殘忍，有程度之分，從吃人肉、吃猿猴、吃貓狗、吃大型哺乳動物，吃雞鴨、吃海鮮，只吃無腦的生物如帶子，以至於只吃素，甚至是只吃熟成的生果，是接受殘忍程度上的分別。

至於我本人，則不反對吃貓狗，但自己不會吃，認為吃哺乳動物至以於吃雞鴨都是殘忍，但殘忍也照吃，吃龍蝦和魚則完全沒有惻隱之心。

跟大隊啦屌

你算吧啦好嗎?
咁偏激嘅說話收返埋啦
支持都未必要做 可況佢只係唔反對嗰隻支持

有可能巴打你無喇
不過好多人都用南韓 瑞士都有人食做論點
臭蟲論到極致

反對食某樣動物我由幾點出發

族群數量/對生態影響：鯊魚、鯨魚
食用風險：野味 果子狸
對人體不良影響：食人
上面3點都唔關狗事 我又搵唔到咩理由反對

利申:唔反對亦唔支持

人地食齋都有得屌架啲連登仔 將有事都襯非黑即白咁present出黎 人地想做好少少 又屌人咁又咪殘忍咁又咪唔環保 下下都要一步登天咁 日日炒車 呢個香港重嚴重交通黑點年中教壞幾多小朋友

人>貓狗>豬牛羊>蛇蟲鼠蟻>毒撚

咩叫「算吧啦」？係你哋講架喎
跟西方果套唔啱，你哋唔係咁嘅意思？
做唔到唔該就收皮啦

唔明白食牛羊唔食貓狗點解係做好少少
一個人食到既肉量有限
唔食貓狗只係將個量轉移去牛羊到

記得有訪問賣狗d人仲話多謝反食狗既人帶紅左玉林
話多左好多外國遊客黎試

害少樣動物 ok?

我用一個第三者既角度黎睇呢條新聞
首先從不反者黎睇
咁本身 狗肉節係當地既文化 如同中秋食月餅咁
咁你唔食既 咁咪唔好阻人食
打個比方你喜歡食榴槤既 人地唔岩食 你會唔會逼人食呢？
到支持者方面
咁現時狗同人類關係到咗叫造寵物既地位
既然狗肉節呢種節日已經係好耐之前已經有既節日 咁點解一定要食狗肉呢？用其他肉得唔得呢？
中秋都唔使一定要食“綠友”咁點解唔改其他肉 但保留節日個故事

連登仔連人地食齋都話撚人係素食撚 又點

反食狗撚會點反駁食狗都得係咪食人又得？
人都係動物點解比狗高尚？

咁只係轉移咗個需求去其他動物到

貓狗牛羊既差別，細過同植物既差別好多

連登真係資源回收筒
食素又話啲植物好慘乜乜柒柒
做吓好事又話人偽善
反對食狗肉又話食豬牛羊得點解唔食得狗肉 跟西方果套價值觀又話點解要崇洋媚外
支那食狗又無問題，咁你咪推廣囉 最好俾曬周圍所有人知添啦 支那人一定好支持你
我真係唔明依啲垃圾平時係咪已經有社交障礙，要上連登拎吓存在感先開心

#15
人係同種既動物
唔可以一樣講法
除非你認你係狗
咪唔可以食同類

算吧啦 係指你啲過激言論已經失去理智
西方嗰套唔啱 咪慢慢樹立返好嘅價值觀囉
ok?

逐件事分析
牛羊食得貓狗唔食得係有邏輯問題
普世價值一樣可以有邏輯問題

人係同種動物只係一項客觀事實
但佢無任何內在價值support到點解食人唔得
如果食豬牛羊狗都得嘅理據係因為佢哋都係動物

見到某反狗肉人士開始惱羞成怒顯露肉酸既一面

點解拎畜生黎比?
畜生係食狗?
瑞士人係畜生?

日本直頭成條和牛街作旅遊熱點添啦

如果日本係條街度劏牛睇吓啲人仲食唔食？

我覺得你仲肉酸啦
有無痾篤尿照吓自己個樣呀

秒

每一樣嘢都有好有唔好架喎
但唔代表西方普世價值係錯
仲吹到華人社會強大唔到因為跟西方果套 真係垃圾嘅極致

點解你會覺得食死左嘅人會有問題?

講真如果當地文化係咁 都無咩好屌講
但你地屌鳩人反對夠唔尊重人地文化啦 你地可能唔鐘意貓狗無咩感受 但好多人同啲貓貓狗狗一齊大 貓狗同佢地嘅關係同朋友家人無異 所以佢地又咁大反應又有咩出奇 唔食貓狗就係呢班人嘅價值 話人on9唔跟你地果套 你咪又一鳩樣 你估佢地係到屌又真係會影響到咁遠咩

而家就係話唔食得貓狗呢個普世價值有邏輯問題囉

我出3個comments都俾負皮我個條友出黎講兩句啦
走住黎屌好威威喎

狗同貓係我哋社會有較高社會地位，噤自然人我哋會道德上對貓狗作出適當嘅反應，會想保護佢哋，同選擇忽視其他地位低嘅生物，好似華人嘅倫理差序格局，親啲嘅就保護，冇噤親嘅就冇關係 我覺得如果狗係桂林嘅社會中地位同其他豬牛雞一樣，佢哋食狗肉又唔違反佢哋嘅道德法律，又唔可以話佢哋錯

我屌你老母，你覺得有問題咪改變囉
推崇食狗肉貓肉咪第一樣你要做嘅嘢
你唔撚明定唔識睇呀？

而家就係話佢哋只能對親近既動物產生同理心，其他動物則不能，係唔理性的

有少少搬咗龍門
豬牛狗羊都係佢哋在生時冇經佢哋同意而殺咗嚟食
點解食人就要等佢死咗先食得

我覺得有問題唔一定要改變佢架喎
我改唔改變，呢個問題都係會客觀存在
而家唔明既係你

唔明食狗有咩問題
如果人地D狗真係專門養黎食既，你地有咩資格去指摘人??
你地依家係將狗=人類既朋友強加係人地身上，明明人地一直都只當狗係一種食物，根本無當過佢係寵物甚至係朋友
只要佢處理得適當，唔係不人道咁處理，狗肉同其他動物肉有咩分別?
就好似大陸食竹鼠個個Youtube咁，普通既竹鼠佢專門就係養黎賣養黎自己食，白色特別既竹鼠佢就當寵物養所以唔會拎黎食。呢個就係區別，廣西班人都唔會拎D芝娃娃/臘腸呢類寵物狗黎食啦。
同埋話點解唔可以食人個D真係
首先人有無食用價值先?再者你可唔可以係唔犯法既情況下搵到個人黎食?
呢個已經唔係咩道德邏輯既問題，而係一個法理既問題，依家人地食狗就係合法，你係完全無道理去指摘人。除非你證明到佢地係D狗係偷返黎搶返黎，咁先至係另外一回事。

啱
應該將貓狗 牛羊視平等
從而更加珍惜食肉
先係更有同理心嘅行為

香港快d合法化啦

我覺得要分返開殺人 傷害人 同食人的分別先
如果單係講食人
之前有個post話外國有人意外斷左隻腳
然後佢煮黎食
反對的聲音似乎唔係咁強烈？
由此可見食人未必係唔得
最重要係肢體的擁有人同意

延伸落去
如果死者同意被食 又或者有人同意被食又點

咩叫客觀存在？你批判人果時夠係客觀存在？你話食狗肉無問題，食豬狗羊都無問題，唔接納西方思想果套，但你乜撚都唔做，繼續沿用返西方果套，咁你講咁多嘢做乜撚？點解唔改變？如果你容納唔到西方果套，我好鼓勵你改變

你咪食囉 Jm9啫

豬牛狗羊都係佢哋在生時冇經佢哋同意而殺咗嚟食
點解食人就要等佢死咗先食得

有乜唔同？on9

上討論區討論一個問題等於一定要改變佢?
呢到係問題解決台?
Ching你去錯地方啦
上討論區就係得個講字

好簡單, 有冇方法令豬牛狗羊(成年)理解受人之食物, 之後就要被殺?

因為, 人因理解而可以作出, 但豬牛狗羊唔得

從經濟角度, 人在生時之效益, 比作為肉食之大

正 好味
岩岩食完返hk

真係on9仔有樣睇

咁唔去理解人性係咪理性

用效益論嘅話反食狗撚都可以提出幾百樣嘢係豬牛羊冇嘅，以此講以狗作寵物比作為肉食效率大而反食狗

理解咗，得出黎既結果係佢哋認知一樣野既準則出現咗問題，應該加以改正

唔夠講就88啦ching

咁要從後果論解釋
如果我地容許殺人
呢個世界／社會的人就會自傷殘殺
我地唔想見到呢種情況所以會禁止殺人

咁白人食黑人得唔得

呢個係天性黎架大佬
正如有人屋企人死左 你同佢講 你喊都冇 佢死撚左架喇 咁你又好理性？
好好笑 你地尊重人地嘅文化 企唔尊重對立者應有嘅人天性

白人同黑人身為人類既種係一樣架喎

ching真係好激進
影響人嘅思想係好長遠嘅事
正如我都唔會叫你去洗班大陸人腦唔食狗肉一樣
何況得一己之力
唯有做好自己 慢慢宣揚
淨係對付你啲人都哂幾多心力

咁叫唔夠講？ 你依啲撚樣講就大大聲，叫你做就死狗咁款 垃圾

華農兄弟

你咪做好自己 慢慢宣揚食狗肉係啱
由你自己開始

有國家認為作寵物比肉食效率高, 有國家唔係咁諗

正如兩三百年前的黑奴一樣

天性唔等於正確
男人天性有性慾都要學懂克制
而唔係強姦人
而家係用邏輯分析過先得出佢有問題既結論
同埋某人屋企人死咗喊唔會指責其他人
但唔食貓狗既人就會

用後果論嘅話反食狗撚可以話食狗嚴重傷害愛狗人士精神健康，造成社會精神醫療開支上升為反食狗辯護，社會唔想見到呢種情況所以禁食狗
豬牛羊因為飼養者少就冇呢個後果

邏輯謬誤，將問題焦點轉移至發言者既人格上而非問題本身，咁就係叫唔夠講

咁佢地的精神健康係咪真正受到傷害先？

但係你話唔認同但唔會改變，咁你同鍵盤戰士有咩分別？ 唔通你好享受人哋聽你講一堆廢話？

咁係咪證明到喺香港以狗作寵物比作為肉食效益高反反食狗撚就可以收皮？
咁其實好易證明
香港愛狗人士咁多
而又有咁多肉食代替品
食狗造成嘅社會心理創傷一定比效益大

我情感上都接受唔到狗肉
但我都理解佢地會食
只係希望不論狗雞豬牛都好
用一個最快速人道既方法殺

人貓狗豬牛羊雞都動物嚟㗎
連登唔係成日話蟲同海鮮都一樣咩

我只係將唔食貓狗邏輯謬誤指出來，唔等於我支持同要推廣食狗，不過喺連登講邏輯預咗實有人唔明架啦

我覺得食人都ok.有機會都想試下

因為人類之間（同種）既同理心係最強

同理心
人之間就可以特別有同理心
貓狗唔得

人之間同理心最強
點解連登成日鬧人力架

呢個係general咁講
社會結構對人既保障係多過其他動物就係例子
個體差異就一定有
同埋食同鬧唔同性質冇得比較

犯法呀嘛

唔同意西方普世價值
食貓狗無問題 但自己唔會改變食狗
即係自己口講西方思想唔好
但自己又享有西方思想留俾你嘅好處
你知唔知自己講緊乜？

講多句, 公平d,
食狗撚被迫放棄食狗的自由
反食狗撚應該資助其他代替品俾食狗撚

例如:交通援助食狗撚出國食狗或資助發展類狗肉產品

反對既人一定未食過狗肉 食番次再作定論

養龜都食龜苓膏啦，係養狗人士特別巴閉要全球禁食，照顧佢哋弱小心靈

西方價值有好多種
唔食貓狗只係其一種

不過如果講起殘忍
日本同挪威殺海豚都好撚恐怖
成個海都係血
我睇片d人係用刀割佢地再放血

日本果套直頭有紀錄片講
日本果條村啲人咪都係話佢哋習俗係咁
咁係咪因為佢哋習俗就要認同件事係合理

全世界既屠宰場都唔人道架啦，唔係幾十歲人仲咁天真啊嗎？

我就係同你只講貓狗唔講其他

成日都話政策制定等有真正後果先禁止一樣嘢唔係好事，當然係預計到後果時就已經要禁止
當一大批愛狗人士當狗係家人咁樣，睇見家人嘅同類食點會唔影響心理健康
怪就怪豬牛羊冇被人當寵物養嘅歷史
社會冇一大批愛豬牛羊人士

呢家人應該唔食牛肉

人類就係畜生,夠疆就唔好食肉,你一日食肉就冇資格批評任何人食狗肉

我係食素撚，但又會俾一啲連登仔話食菜好殘忍

點為之General
點解社會結構對人既保障多就正常
對貓狗多就唔公平

鬧到咁無同理心都唔食得佢
有啲人咁愛貓狗就應該接受所有動物都食得
點解人可以唔計入食得嘅動物

如果你話係為生存作為糧食
我都冇話好說
如果只係傳統而做
我就覺得只係為殺而殺
其實都係果句 可唔可比個痛快佢地
有時見唔同動物既養殖場
真係覺得唔忍心

勁憎支那
但唔明食狗有咩問題，除非你本身係食素

傳統文化 vs 邏輯

咁所以你第一句話我「唔認同西方價值」已經有問題
我唔認同係西方價值之中其中一個唔食貓狗既邏輯，但你一次過ban埋我對其他西方價值既睇法

當有一定人數嘅愛菜撚
社會都會開始禁食禁
人類轉食化學合成營養液
咁就大家都happy

你第二三句就睇得講根本冇消化過我講既野
講再多都冇用

好殘忍
成條屍擺出黎
同岩岩狗果幅圖差唔多

繼續兜丫

難道西方價值就得唔食貓狗?
人權?知識版權?民主?司法獨立?
唔知邊個兜緊

似係你答唔到我人點解係例外喎
我唔反對食人族食外人
因為佢哋無當過外人係同種
點解唔同種嘅人係同種
答唔到

早幾年狗肉節
有群義工玩救狗行動
好啦
比你救左一堆狗之後又養唔起
最後放生亂咬人
自生自滅不計其數

名犬就話多人收養
咁多雜種狗根本無人想養
嘈來都曬氣

到時又會話素食撚批鬥肉食撚
肉食撚被迫害

豬牛羊都要俾人食
所以公平起見
狗都要俾人食

唔係我答唔到，而係你根本冇心消化人講既野
第二三句你有仔細思考過我既留言係唔會講得出，根本就係睇完啲keyword 之後為駁而駁，我都冇咁好氣逐樣解釋

畀豬牛羊食返人好似公平D

世界大戰post
狗撚永遠唔會承認自己只係鍾意狗先反食狗

狗撚同環保撚一樣咁煩

每次有呢D post就有班人好鐘意拎自己同狗比

答唔到就話人無心消化
我都可以話你上面為駁而駁

世界唔係非黑即白嘅
就算食肉都有資格批評食狗 虐待動物等等
你無資格話所有人無資格批評任何人喎 你估你獨裁者？

連登仔=支蛆

你點界定精神健康受到真正傷害？
我自己就覺得係要有人會因為呢件事而長期失眠 食慾不振等等的問題而嚴重影響生活
先算係精神健康受到傷害
單單感到厭惡 反感唔算

同埋如果真係有人因為食狗問題而受到傷害
我諗食狗文化已經有咁耐歷史
如果真係有呢種人 應該一早出現左啦
所以你所講的「預計到就要禁止」應該唔成立

再退一步
就算真係有人精神受到傷害
數量有幾多？
足唔足以推翻一個民族多年的文化？

再退多步
就算真係好多人精神上受到傷害
問題係出喺食狗人士到 定係佢地自己身上呢？
假如有個民族的文化係將死人天葬
好多人見到都認為接受唔到
我地就應該禁止佢天葬？
又或者有民族認為食左自己已死的父母
先係考順／尊重佢地的表現
我地見到又覺得好嘔心
我地又要禁止佢地的行為？
我地應該學識尊重佢地的文化
而唔係將自己的價值觀強加於人地身上
當然你可以用教育黎令佢地跟隨你的價值觀
但絕對唔係強逼佢地接受

中國人嗜吃如命，唔畀佢地食狗肉就食人肉都有份，還是由得他們自生自滅好過

其實最仆街係佢有好多狗係唔知邊度偷番來

就講第一段
「點先係general ?」
我咪舉咗例子，問多次做乜?

「點解社會保障人多就係正常?」
我幾時有講過正唔正常呢樣野?我只係從觀察結果有帶出社會對人既保障係較多呢個事實

「對貓狗就唔公平?」
又係我冇講過既野，上述例子從來冇討論過公唔公平

明顯一係你閱讀有問題，一係你為駁而駁，用我冇講過既野質問返我，所以我話你根本冇心消化我講既野

乳豬唔撚得意咩？ 你班偽善撚咪日日食到jap jap聲

都唔係咁講 其身不正嘅人 都可以指出錯誤 糾正他人
食煙嘅人 都可以話食煙有損健康叫人唔好食

假如食肉真係錯嘅話 食肉者都可以叫人唔好食

食狗肉本身問題唔大,個人選擇
而家又唔係捉你隻家養狗走去屠宰
人地D狗養黎就係用黎食用既話,外人好難講咩

但係當眾表演虐殺狗/捉人地隻狗 就抵被人鬧喇

其實點樣殺都係一個爭議性嘅話題
當然殺任何動物都係殘忍
殺生殺到一個嘉年華咁？都唔屌得
好似樓上連登仔話日本某條村暴殺海豚都俾外界屌到飛起，咁又唔屌得？

植物都講咗好多次，佢哋無痛感，即係無神經線但有反射動作，連登仔就會屌食菜好殘忍 佢哋無感情何來殘忍？依度唔詳細討論食唔食素

陶傑好有邏輯問題

1 如果狗是義畜，則屠狗的人，必屬不義（最多話養狗之人不義，屠夫職責就劏野，養同屠多數係唔同人）

2 一個人好忠義，殺忠義之人就不忠，按道理陶傑最崇拜的大英帝國是一個不忠之邦

狗撚永遠果句: 支持食狗等支持食人
喂, 你突然死左, 你個好朋友忍唔住將你分屍開餐

利申：唔食狗

咪再講咩西方普世價值,宜家係大陸搞狗肉節,關西方價值咩事？係大陸食狗唔犯法又無阻到你又唔係食你養果隻,關你咩事先?

道德撚咪你依啲囉 我養豬做寵物㗎 你食豬 我係咪可以屌柒你呀？以為反食狗就企係道德高地？傻閪

答唔到就扣人帽子
完全答唔到點解人就唔食得
只係自問自答
講完一堆嘢都係去返自己嘅所謂General

話口未完已經比人諷刺緊

唔知扣你乜野帽子
事實就係你用我冇講過既野質問返我
從而我推論出你係為駁而駁

9成男人骨子裏都係唔反對食狗
係現實世界話反對 只係想係班女面前刷好感
呢到大部份留言已經證明左

連登仔ge意思係人肉都食得

話唔食貓狗有問題係因為佢哋用雙重標準指責食既人，唔等於自己都想食狗架

事實係你完全答唔到點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架

愛狗撚： 狗同豬牛係唔同
平等撚： 狗同豬牛係一樣

我樓樓上已經反駁咗你唔係答唔到，係你自己唔睇人講咩，你反駁咗我你點解唔係為駁而駁先講其他野啦

繼續反駁唔到話係人哋唔消化
咁唔係扣人帽子

咁唔代表唔屌得，如果依樣唔屌得果樣唔屌得，社會係唔會進步，但都唔代表屌人果個係偽善，只係佢對狗/某一種動物同理心大過其他，亦都唔代表佢哋屌人有問題

我覺得幾搞笑丫
但應該無咩可能

我已經俾咗你為駁而駁既解釋，但係你冇反駁到，只係話我亂扣帽子，解釋都俾埋你，點亂扣帽子?你反駁唔到我話你為駁而駁既解釋，就代表我唔係亂扣帽子，反而係你亂扣我亂扣你帽子既帽子

屌你老味 植物分類做生物咁多年都係低動物一等

入到呢類post, 永遠都有人話食雞鴨鵝豬牛羊就得, 點解食狗又唔得點點點
其實一定有人覺得食狗殘忍, 亦一定有人接受到冇問題
咁你班食狗嘅咪出境去鬼國食到夠囉, 唔食個班出post圍爐屌鬼咪又由佢囉, 大家利益唔同有乜好拗呢?

唔俾人食狗，同素食撚唔人食肉有咩分別 ？

自己唔食就得啦，有咩理由要干涉人哋？

真係唔好話無可能

vegan就係對所有動物都有同理心 為爭取動物權益 進而唔係人食肉

如果遲吓有人對植物都有同理心而又堅信植物都有權利
禁食素都唔係話無可能

你何來反駁到我嘅問題
我講完之後你都係舉唔啱嘅例
咁叫反駁到
完全答唔出點解人享有特權某幾種動物唔可以

又係唔啱聽就唔叫人唔好出聲

我反駁你就係你為駁而駁，並已提供解釋
因為你解釋唔到自己唔係為駁而駁
所以我冇必要繼續回答你之後既問題（所以唔係我答唔到，而係因為你為駁而駁（我已經作出相關解釋但閣下未能反駁自己唔係），我冇必要回答）

在於食狗係咪真係有問題
如果係無 咁就唔應該限制人食

我點解為駁而駁
係我問咁係咪可以白人食黑人
你自己要回我反駁
問同駁唔識分
答唔到繼續兜

可能其實有但無人做到因為人到目前為止都做唔到光合作用
你都可以當人係自私嘅 但其實世上所有動物都渴望生存而唔係死亡

好似已經有
果食主義者

追多最後一頁講黎講去都係三幅被…
唔比人食狗係你覺得佢有靈性, 佢當人類係朋友
大佬呢種動物生出黎就係鐘意服從, 同人類易相處, 所以你先覺得佢當你係朋友者。
仲有, 咪話我話, 係養貓狗撚你地自己享受純服佢佢聽你話既感覺姐…
豬牛雞你地TRAIN唔到控制唔到就話人唔聽你話, 收皮啦
根本反食狗撚就係黎黎去去話
1. 貓狗係人類既朋友
2. 點解唔可以食人→ 同類KO同類點都有問題, 而且好似上面巴打所講如何合法食人?
3. 唔好成日屌連登仔相重標準, 好似上面I love animals張圖咁, 請問你地有咩合理論點反駁?
你地似乎都對個張圖冇回應。

不服來辯

唔撚係有冇文化 / 狗係人類最好既朋友，人食肉你食肉只要唔係食人肉咪得
但啲狗係用非人道方法殘忍殺害，而且好多都係偷返嚟搶返嚟，再加上衛生條件極差零監管，真係會食撚壞人 你話有冇問題?

你點解係為駁而駁我#362解釋咗
又一次證明你係唔睇人講野
我要你反駁既係#362
反駁唔到即係你為駁而駁

「問同駁唔識分?」
又係為駁而駁，唔消化人哋講既內容
為駁而駁同唔消化人講乜就問問問
本質咪一樣，都係妨礙正常討論

講完唔消化人哋想表達乜
問非所答就係指係講緊你做緊既野囉

追到最後一頁
邊撚個秒負皮呀
你捉我錯字我認,
但如果反對我論點既
又唔出黎回覆, 駁唔到呀?

即係你唔反對人食狗
如果啲狗唔係偷返嚟 有監管 有衛生 用人道方法屠宰 就無問題

我都唔認同，但我都唔能夠話佢哋唔可以批判人，又未必諗到咁極端，人當然係會偏心架喇，等如你對街外人都唔會好似對屋企人咁好
或者咁諗，我唔食肉，但我都控制唔到人哋同迫佢哋唔食肉，我咪唯有做好自己繼續唔食肉，但唔通又會有人屌我問我做咩唔食肉 正如我唔會屌人做咩食肉一樣，有啲嘢人係會改變，但唔係一時三刻改變到，如果真係偏激到周街屌人食肉，啲人只會越嚟越抗拒食素 咁樣又好咩

你結果都係無答到人點解有特權
只係一直搬龍門話答咗係你自己駁唔到完場
自己駁唔到一直抄返我轉頭話我駁唔到
甚實係你自己無正常討論
繼續答唔到點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架

我唔知食狗肉會唔會坐監,但你食人肉就一定要坐監

其實無可能叫支那人理解西方既價值觀

你呢幾句先真係完全冇邏輯可言 駁唔到 ?
人地咪講只係因為人類係食物鏈頂層 有智慧決定自己既規範 所以食人先唔得

首先 你解釋下豬牛羊狗有咩唔同先? 點解食狗係原罪 豬牛羊又食得?如果有人覺得因為狗係寵物唔食得 咁有人養豬做寵物 點解你地又食豬?

根本只係人類係食物鏈頂層 有高智慧 可以有效獵食其他物種
如果呢個時候出現第二種比人類有更高智慧 力量比人類高既物種 其實我地都係淪為我地眼中既豬牛羊 因為呢個就係大自然既定律
咁既然定律係咁 點解唔食得狗?

利申 完全唔撚食狗 想噁 但唔反對食

36巧巧食喔

其實真相只有一個: 偏心

狗能為左掩飾自己既偏心，不外乎幾種論點

1. 普世價值(西方文化)
2. 你係中國人
3. 食人都得啦
4. 貼陶傑文

我緊係唔答啦
你為駁而駁，我答黎你到睇唔明

至於點解你係為駁而駁?我362已經說明咗，而你又解釋唔到，所以唔好再問多次了

所以結論係唔係我答唔到，而係對於為駁而駁既人，答黎都係冇用，因為根本唔會消化我講咗啲乜，最後又係為駁而駁（睇死你都係扮睇唔到我呢個推論，又loop多次話我答唔到架啦）

唔洗理呢啲偷換概念嘅傻仔

我反而覺得偏心係無問題 人有喜惡
對狗有同理心 你可以選擇唔食狗

但係如果因為你鍾意狗 而禁止他人食就有問題
愛狗嘅人係無權禁止人食狗

亦都因為大家無權禁止他人食乜
所以大家先有得繼續食肉 (甚至係菜)

我先自隊一打先
因為真係唔識答你, 我只可以話個人道德上唔認同
而且香港法例係禁止食用狗隻, 加上係香港常見嘅寵物種類
所以唔少人都認為狗係唔應該食掛?
不過鬼國乜撚都食就一定架喇

你繼續扣人帽子為駁而駁都係想兜自己答唔到
繼續用362搬龍門逃避問題
答唔到就問返人錯嘅假設問題
其實你答到我點解主張所有動物平等
但係人類可以例外未
即係女權
平時要平等
一有利益損害就吹返出嚟

第一 問下你點解西方嘅價值觀一定岩先?
第二 我知你想講西方嘅價值觀係唔食狗但係點解食豬牛羊係合理?

我唔係話撐支那人只係我覺得 狗撚啲邏輯好撚垃圾 嘗試將自己偏心嘅事實利用“西方嘅價值觀”去掩蓋 去美化

老實講你哋好撚核突 虛偽
我寧願 你話我係鍾意狗 唔鍾意啲狗畀人食呀 我都理解

肉質口感鮮嫩，又爽又香，不腥不膩，可蒸可炒

因為根本就沒論點可言
唯有人生攻擊

又完全無視哂我講既野喺到自說自話
我扣你帽子＞proof?
我答唔到你＞proof?
錯既假設問題＞proof?
362係搬龍門＞proof?

362就係我話你為駁而駁既proof

定係你講野唔需要proof,講咗就係真理
睇黎你連討論既基礎都唔識喎

成班虛偽嘅狗撚駁到未?
點解食得豬牛羊但係唔食得狗?
偏心就偏心啦扮撚曬嘢成班垃圾
重點係偏心根本就冇問題 問題係係都要未化自己就好撚噁心囉

因為西方思想+個人同理心+同狗感情嘅connection = 大部人都唔會支持食狗

我自己都唔會支持人哋食狗肉
加上依啲狗肉節無咩好慶祝

美

話食狗有問題嘅人
係咪食其他肉個時哭撚曬口祈禱再食

咁你答咗我嘅問題先
係我問你先
點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架
答唔到我啲問題要我Proof返你轉頭
連登最常用把戲
答唔到人掉轉頭要人駁佢轉移視線

因為豬肉叫pork
牛肉叫beef
所以食得
狗肉冇名 食完就唔道德

食埋個雜扒餐再答你

你為駁而駁，點解我要答你?

為駁而駁proof:362

乳豬、乳鴿

雞魚鴨羊都無肉名

成日都見狗撚講講下到話人垃圾 社會失敗者

又扣人帽子為駁而駁
係你先質疑我又係我問你先
點解唔係你答先
答唔到又轉移視線
點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架

我362已經解釋咗我冇亂扣帽子，係你為駁而駁，要重複講幾多次。同埋你為駁而駁，問先都唔等於我要答你

一樣野正確與否 唔係由法例決定
法例都係由人定
如果做一樣無問題嘅野 但係因為法例禁止而要坐監 實在係太唔公道

唔認為多人認為唔應該食狗 就可以禁止他人食
食狗危害唔到其他人
呢樣係多數人嘅暴政 剝奪少數人嘅自由

又搬362出嚟轉移視線
係你自己答唔到就兜成我為駁而駁
仲要人Proof自己唔係為駁而駁嚟轉移視線
"問先都唔等於我要答你"即係答唔到喺度兜再扣人帽子
點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架

瑞士 韓國都有人食狗
環保先係
連登仔反環保
但佢地最崇ge日本就最環保

根本文化有分高貴同低賤
多人認為食狗係低賤嘅文化咪聲討
有咩問題

咩叫尊重人地文化？以前扎腳依家又要扎？低賤嘅文化就應該要淘汰

唔記得睇邊度講，食狗係低等文化 唔文明
其實中國咁撚多嘢都食，再睇埋佢人民質素就知咩事 不過有啲連登仔唔會明

紮腳文化傷害身體所以低賤, 淘汰無問題

咁食狗文化係低賤既原因係咩

算吧啦

價值觀唔一定係對錯既，

但解釋到點解香港人同大陸人一定撈唔埋lo

等我幫班人肉錄音機答

西方普世價值唔食狗，所以你係低賤無文明無文化

您有冇見牛食牛 狗食狗 貓食貓？
為駁而駁

如果真係信奉西方價值 因為自由嘅概念
有幾大部份嘅人唔支持食狗
都唔係一個好嘅理由去禁止他人食狗

就好似90%嘅人 唔應該恃自己係多數
瓜分其餘10%人嘅財產 因為背後有私有財產嘅概念

陶傑d抽水文又當真

我都話咗你連討論基礎都唔識架啦
所有指控冇一句係有proof

狗撚：
您食狗就係中國人 脫離西方普世價值觀

但解釋唔到點解可以食其他動物
又解釋唔到點解韓國同瑞士有人食狗

福利主義 勞工法例算唔算係瓜分緊人地的財產
例如冇最低工資前可能時薪10蚊就請到個人
有最低工資後就要32蚊
但其實佢的工作只係值10蚊
即係老闆每個鐘就有22蚊因為最低工資而被剝奪

狗食狗貓食貓點解無
你有無見過佢哋餓就會食
有啲動物自己下一代都食
牛食牛無可能係因為佢哋草食性
咁人食人有乜問題
西方價值觀唔使跟
咁普世價值觀唔使跟又有乜問題
我唔覺食人族錯喎

以前同性戀都係罪黎 違反自然
會被人視為怪胎

狗撚咁正義點解唔去埋反同？

你一樣都答唔到連討論基礎都無
點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架

過度用"西方價值"呢個term

嘗試將文明自由平等呢啲野同"唔食狗"捆綁埋一齊

但係唔食貓狗係咪真係同"文明"有關
係咪只要人一食 就會無晒自由民主平等呢啲思想 而且野蠻粗鄙 唔講道理 ?

你夠答我唔到，你為駁而駁點解我要答你?
你話我亂扣帽子有有proof?冇即係吹水啦

我唔介意比人話on9, 我自己係好反對桂林狗肉節, 所以先一開始講返上去食
btw, 如果社會拎出黎討論又會點? 我諗結果都係一樣, 因為係香港多數人都認為"食狗肉就係錯"
另外香港好多人都好容易"精神上受到傷害", 如果你話影響唔到人,呢一點, 除非真係匿埋深山食, 如果唔係點都會有人嘈
但係我我認同少數人被禁止佢地應有嘅自由
sor1999

原來答唔到人就用錯嘅例子問返人轉頭轉移視線
同樣你為駁而駁點解要我答你
咁我問嘅嘢你點proof你啱咗
無即係亂答啦

點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架

香港啲牛會去BBQ場食豬扒牛扒
但人有人權，唔食得

你話我例子唔啱，proof?
話我為駁而駁,proof?
但係我362已經解釋咗，呢個就係你為駁而駁，但我唔係既分別

又黎 永遠呢兩班人都要開火
明知邊一邊都唔會說服到對方

點解解釋唔到？因為西方人好早以前就用狗補獵，對佢哋嚟講狗本身係好有用嘅資產
再之後演變成人類嘅最忠心嘅朋友
瑞士有巴打講咗係臭蟲論

韓國？我都費撚事答你
鳩吓鳩吓學人討論

係冇野食又冇得選擇情況下
人都係會食人
歷史都發生過
但食人族係以人為主要糧食
您有見過邊種狗係以其他狗為主要糧食？ 以殘殺同類為害？
咁食人族仲係咪冇錯

狗撚駁唔到就搬食人黎講
答左我先
1.點解瑞士韓國都有人食狗 ？因為脫離西方價值觀？
2.點解可以大魚大肉食其他動物？佢地唔係生命？同狗有咩分別
3.係食狗議題就識搬西方價值
平時呢？
西方價值叫人尊重他人 唔好歧視 唔好做奴隸 要民主 唔好破壞環境 您地有冇跟住做晒呀？
定只係打完風都仆住去返工 ge奴隸？

利申 想食素但知道自己做唔到咁決絕 唯有珍惜 愛惜動物
但睇唔到狗同其他動物有咩分別

馬幫人打仗保家衛國 運輸 賽跑
比d狗只識吠幾聲更有用 更加係人類好朋友
您地唔去聲討食馬班人？
講可愛 貓仲可愛過狗

豬你試下餵豬扒俾佢睇佢食唔食
豬好雜食㗎喎
上面講所有動物應該平等喎
人又唔係動物
人點解特別有人權
同女權撚一樣
平時要求人平權
到自己利益有利害關係就跳返出嚟
西方價值觀唔使跟
咁普世價值觀唔使跟又有乜問題

又繼續轉移視線
答唔到繼續兜

點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架

如果你認同多數人(有權勢嘅人)係可以對少數人任意妄為
我係明白點解少數人係被禁止食狗
因為你覺得社會應該係靠叢林法則運作 多數人有力量壓過少數人對佢地欺壓

但係如果你話唔認同多數人或者有力量嘅人話點就點
我就好奇 係咩原因令你覺得少數人係無食狗嘅權利

轉移視線，proof?
我答唔到，proof?
繼續吹水

agger

佢地只係對住狗先有西方價值
平時對住人一樣叫人南亞狗 對住老細就含撚 對住勞動階層 乞丐就叫佢地死遠d
西方價值叫佢地擁護自由 平等 仍地只識對住狗做
連對人都唔敢唔識去處理

無錯
因為佢哋有自己價值觀

我唔係狗撚
我無唔畀人食狗
我同反狗撚一樣
最憎人唔平等
你唔信西方價值我唔信普世價值
你唔反人食狗我唔反人食人

點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架

唔係轉移視線 proof?
答咗 proof?
繼續兜

唔駛認真回佢啦，佢唔會睇你講咗啲咩
淨係問埋啲唔關事既野

馬幫人打仗 競跑 運輸
有用過d垃圾看門狗啦
而且馬唔會咬人tim

首先
我係唔反對人食狗
同埋我都支持多數人可以有限度地瓜分有錢人的財產
就好似政府透過稅收等等的機制將財產轉移到窮人身上

天滅貓狗撚

你指控我，要我proof返自己清白
goodest logic

*我指控你為駁已駁362已經proof咗

食狗者仆街死是常識吧！

Proof我唔會睇你講咗啲咩
Proof我問咗啲唔關事嘅嘢

362

我問嘢你反駁我
要我Proof返我自己唔係為駁而駁

點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架

如果"精神上受到傷害" 都算係影響
咁樣衰嘅人都要匿埋係深山
如果有人對樣衰嘅人嘈又點算

食煙有損健康係人都知 二手煙好多人都怕
但係香港都未禁止食煙 只不過係限制地區

食狗嘅自由你真係覺得要禁止 ?

Proof

答我啦 做咩廢事答
因為連登反韓就想輕輕帶過？以為自動有人撐您？
仲有 瑞士個case 臭蟲論就解釋到？
我問您點解西方價值係唔食狗
但瑞士會有

仲有 答我點解對住狗先有西方價值
對人唔識用西方價值處事？
西方人唔支持階級鬥爭 您有冇奉行？

因為我proof咗你係為駁而駁，你咪要proof返自己唔係囉，明唔明?

左膠上腦, 同搶無乜分別

一定要人地同意, 咪有錢佬會走晒

362咪proof囉，自己睇啦

因為你proof咗你係為兜而兜
我做咩仲要proof

你講"問先都唔等於我要答你"
即係你為駁而駁

食狗有咩問題?

有人養狗, 有人食狗, 有問題咩?

唔係香港食就得啦

眾人皆醉我獨醒

連登仔：豬牛羊好慘

咪繼續用滑坡謬論啦

真心覺得佢地慘咪關注下人道屠宰囉

我幾時proof自己為兜而兜?
「問先唔等於要答你」係有proof,就係因為你反駁唔到自己唔係為駁而駁，所以你問先都冇用。不過你唔睇人講野當然唔會記得

乜韓國受西方思想影響咩

您d狗撚咪又係
平時又唔見您地提西方價值
繼續做大中華儒家文化膠 打風繼續返工 考順尊師重道 對老人家尊敬
到食狗ge時候就跳出黎同人講自己奉行西方價值

仲有豬係冇糧食危機下會唔會主動殺同類食？
您同豬講佢面前個塊係豬扒佢地一樣會有反感

而家食人族係冇饑荒威脅之下只以獵殺人類為糧食來源呀
類比都錯晒 仲講咩？

你覺得佢哋會咩

首先 食狗 同食雞食牛食羊食豬係同一樣野黎

只不過 有人養狗咪覺得食狗係殘忍

有人養牛養羊都一樣會覺得食牛食羊係殘忍

弱肉強食一直都係生存之道

我覺得食牛食雞食豬既人 你要話人食狗殘忍
話人食狗無文化 之前 諗一諗
你點話人 就等於你點話自己

因為你地食肉既行為都係無分別
唔好再扮大愛撚 接受下現實啦

因為係同類 講完

黑人以前比白人奴役
其實都係另類獵殺
但而家西方價值係人人平等
所以您唔可以叫人南亞狗架如果您咁奉行普世價值

稻米都食

狗撚＝環保撚，女人，女權，耶撚

我會 我有留意fb個救救港豬行動
所以您地狗撚先咁乞人憎

比人殺得最多ge豬您唔撚理
走去理d平時已經有晒特權ge狗

窮人被人殺死冇人理
有錢人被人處死就懶感性

萬能362轉移視線

鬼叫你唔反駁咩

因為西人。。。好早以前。。。最忠心朋友。。。
亞洲人。。。好早以前。。。就食開

我想知你祖宗十八代係西人定亞洲人？

又捉字失？
講緊瑞士呀
韓國二戰後老美幫佢成個國家起機咁滯呀狗撚

sor巴打, 我句"匿埋係深山"嘅意思係地理位置相對上影響唔到人嘅地方, 至少我認為冇咩人想係旺角食食下飯聽到扑狗聲...
當然呢樣嘢係好荒謬, 正如樣衰唔可以去街一樣... 就係因為大眾同小眾嘅問題, 只係我覺得如果係呢件事係徧遠地方做嘅話大眾有可能會易d接受咁解...
不過講到尾, 呢樣係道德, 價值觀問題
所以我唔會反對人地食, 只係我個人唔支持咁解

環保撚冇錯
唔環保會影響晒地球所有生物ge居住環境
巴打如果你係真心崇日
日本環保意識高 值得欣賞
利申 反日

咁牛理唔理呀獨醒撚

巧可愛 吾知巧吾巧味-3-

食狗冇問題 即使好撚嘔心 但文化衝突呢點冇得抝
問題係唔好搶人地養既寵物去做食物

鬼叫你唔答咩

弱肉強食，呢個係大自然嘅定律。將來有比人類高級嘅物種走黎奴役人類，獵殺人類，我都唔會覺得出奇，唔會有得say no。
而家人類話食得咩唔食得咩其實都係人類話事，有問過動物咩？有問過植物咩？根本就係人類自己自私，乜都係為自己咋嘛。
真係大愛嘅唔該乜都唔好食，自己割自己啲肉黎食，或者直接處決自己，人類係最自私嘅物種，人類係最唔應該存在喺世上嘅生物呀

以上嘅嘢你地接受唔到嘅話，冇嘢值得討論了

岩呀 計我話其實食人都冇問題 唔通人類就高雞牛豬狗一等咩？照食都冇乜所謂

你為駁而駁咪唔答囉

邊係同類
同類會咁傷害人
跟本唔同種嘅人就唔係同類
如果你咁講人唔係同其牠動物同類
咪一樣係動物

同女權撚一樣
一去到自身利益又跳返出嚟

你為駁而駁我咪唔Proof囉

估你唔到
您您您您你老母咩
其實我動物撚嚟 你屌我都無用

點解唔理？ 非法/不人道屠宰任何對人類冇害ge動物（害蟲除外）
都需要關注
美國佬插喉餵雞一樣可惡

文明屠狗去食冇問題

狗同其他動物有咩分別？
講忠心講對人類貢獻又唔夠馬黎
講可愛又唔夠貓類
瘋狗症就有份散播

定係您地心入面
狗係有特權？
10000個毒撚比人殺死係抵死
1個靚女比人殺死就冇天理？

冇咩動物會係冇糧食危機情況下 主動獵殺同類為糧食
類比錯誤
唔好再搬人黎講啦
好肉酸呀狗撚

您係狗撚炸垃圾
動物撚就去街市屌鳩雞販斬雞啦 把自己看得那麼高
您仲係偽西方價值奉行者呀 對狗先用西方價值眼鏡睇野ge人

開始夾硬黎
我話你為駁而駁係有proof（362）
但你話我係冇

照你咁講，只要有地方係食人肉
就算食撚左你老母臭西都唔算有問題啦
不過可能你係有爺生無乸教
白痴真係冇得救 我屌你老母個仔

支那人既字典入面無寵物呢個詞。

又唔識人同狗共同生活既歷史。

淨係學人講生命平等，但講完係想食所有生物。笑死人

香港人同大陸人既分別在於香港受英國統治,所以同英國人一樣唔食狗肉,認為中國人食狗肉既行為係野蠻。
連登仔唔係敵視大陸人咩?唔係話13億中國人冇一個係無辜既咩?唔係鄙視一切中國既事物既咩?
原來係食狗肉呢個issue,連登仔同大陸人同一陣線。
咁鍾意食狗肉,幾時返上去食呀?

而家有好多人會殺人為糧食？
狗同狗 一樣會打狗 馬都會咬其他馬 唔通佢地就唔同類？
但請講下有邊種動物（包括人）係以同類為主食

傷害係指咩？
打完風冇車都要您返工個種奴役？

你一開始就已經夾硬嚟
又唔答問題
又轉移視線

點解人唔食得外族人
點解人同人之間有同理心所以唔食得
但係對貓狗有同理心係問題
又答唔到人同人之間同理心最強但係黑人俾人笑力架

上面果隻癲狗都費撚事理佢 其實佢都迫人接受佢果種價值觀
都痴撚線

您d大中華儒家狗撚咪一樣對住狗先識跳出黎講我地香港人奉行西方價值

上面好多人話狗係人類朋友，我真係想知如果唔比食物狗仔，唔提供地方比狗仔住，佢同仲會唔會好似上面d人口中所講的朋友（我無養，亦無食），如果朋友之間關係一定要用物質維持，咁算朋友？另外你對狗仔係朋友，狗仔會否咁認為？如果狗仔比人類強大，佢地仲當唔當狗主係朋友？某程度我覺得似老闆與打工仔或者互利共生關係

你唔駁我即係你自認為駁而駁啦

咁你有無呀癲狗？有無屌鳩啲人食豬呀？
偏激到呢

好心痛呀
狗撚再搬食人黎類比
只會顯得你弱智炸
食同類都可以同食其他動物黎類比？
除非您自認係狗啦

食人族都無食人做主食
佢哋都係間唔中食亂咁走入去嘅外族
點解有問題
你係人撚

你自己上個Post咪有寫

支持瑞典串9班支那人

瑞士 南韓一樣食狗

中國人好孝順 中國人好尊師重道
我地反強國
唔應該行呢套

又瑞士

人地食狗人口夠唔夠半成？

從來只得狗撚用西方價值為由要人接受佢地偏愛狗
呢度冇其他逼您覺得食狗係arm係合理

雖然愛狗撚係偽善但係人地真係肯出錢出力係狗肉節買狗救狗
既然你地覺得食狗冇問題做乜唔去聲援狗肉節班狗商?
同班愛狗撚當面對質呀麻
學偉大既毛主席話齋真理愈辯愈明

其實好似得果個區 其他瑞士佬+鬼都屌鳩佢

所以香港人華人 亞洲人去到外地比人種族歧視都係冇錯
因為歐洲人生而高等 強壯 西方價值係西方人比黃人高尚

狗撚話係唔係？
動物有高低之分
狗係比豬牛羊高等

屌你老母 同啲mk柒頭一樣
您你老母咩
快撚啲屌鳩人食豬肉啦撚樣

一句講晒

當逢中必反ge連登仔都覺得反食狗撚有問題
就代表佢地論點真係有問題

陶傑依d就咪攞出黎講啦

中國人孝順 尊師重道？
西方無？

支那人到今時今日都唔知自己乞人憎係邊，以為人地無啦啦歧視佢地。

狗撚依然得人身攻擊呢招

拎夠狗同人比未呀
你係咪想講你係狗呀？

有專門繁殖黎食用既雞牛豬羊兔龜鴕鳥鱷魚，點解唔可以有食用狗食用貓？

扣人帽子大中華儒家狗
駁唔到惡過狗

冇啵 出過亞洲未
人地對家人有愛 關懷 以愛去建立親情
而唔係孝或者愚孝

人地西方係尊重所有人
而唔係逼您尊重上等階級

屌原來冇常識ge狗撚

喂喂喂
您唔係好信西方價值觀ge咩
只係知用狗做對象ge西方價值？

歧視人已經唔岩，做錯野你歧視佢ok冇問題
豬牛羊做錯d咩要歧視佢地
唔可愛就要歧視佢地

貓唔好食又冇咩藥效 又可愛又乖過狗
唔好食佢地啦

嘩，你對外國既了解一定係由黨而來。

井底之蛙話人無常識，好笑到抖唔到氣

兔仔可唔可愛？

哦
你其實咪又係一隻唔識尊重人嘅狗
難怪咁擁抱大中華膠價值
等你將食狗肉發揚光大

算吧啦
我地人類嘅存在就係要奪去其他生命
你殺死隻狗同拍死隻烏蠅又有咩分別
都係殺生，又有咩理由阻到人食狗呢

話人哋狗撚 然後呢？

如果食狗係人類仆街冇本心

食馬食牛仲仆街過食狗多多聲啦
大英都成日食馬架雙重標準狗撚們

我去其他post
例如中國人捐錢 扶阿婆過馬路
都大把連登仔話強國人別有用心

但係呢個反中基地
竟然有中國人做衰野ge post會有連登仔理性分析

狗撚您地知道自己論點幾薄弱 類比幾錯幾無理未？

永遠淨係識話華人愚孝
儒道得番 親疏有別同功利順利流傳至今
你以為果啲愚孝早就消失左啦
成撚班冇讀過歷史
用今日嘅眼光去睇以前嘅政策 思想
呢啲叫做低級錯誤

痴撚線，連登係反中基地

連登支那狗一早多過香港人啦

咁你覺得食狗肉錯架咩？
Btw, 學你話齋, 屌鳩人食豬肉未？

食狗嘅唯一問題在於
你覺得狗較親近人類 所以唔應該食
呢個又係偽證黎
正確嘅講法係
你覺得狗較親近你 所以你唔應該食
咁又關其他人咩事
咁有人養牛係咪全世界都唔可以食牛

可愛 但歐洲好多人餵兔
狗撚會唔會幫兔仔出聲

我發明左個樣野點用就唔變得?巴打部手機一定打出打入,收下sms，玩下貪食蚊蛇啦

連登仔其實都係終國人

重未有人貼用雞腿拜狗張圖
最後隻雞大叫fuck you

做一個愛國的香港中國人，其中一個標準，很簡單的，就是看你喜不喜歡吃狗肉，以及在看見其他中國人屠宰狗隻的時候，是毫無感覺，還是覺得憤慨。
做一個完整的中國人，不要忘記，是愛吃狗肉的。中國人仇恨狗隻：一九六七年，香港左派大暴動，不，「反英抗暴」愛國同胞，其中一條口號，除了叫英國人為「白皮豬」，還對香港的警察高喊：生劏黃皮狗。中國人不喜歡狗：「關門打狗」和「仗義每多屠狗輩」等仇狗諺語，有一大籮。
今日許多香港人，視狗為寵物，是因為受了「英國殖民主義者」長期洗腦。英國人領治香港時，將屠狗列為非法，是明擺着的反華行為。一九九七年「中國人民當家作主」之後，還繼續親英崇洋，梁班子還不敢將吃狗肉非刑事化，可見英國人雖然撤出，但英式文明的餘威猶存。這一點，我佩服英女皇。

支那價值觀

你啲人撚咪又係
平時又唔見你哋提普世價值
繼續做真心膠 打風繼續返工 考順尊師重道 對老人家尊敬
到食人嘅時候就跳出嚟同人講自己奉行普世價值

仲有人係無糧食危機下會唔會主動殺同類食
外族入侵食人族先保護自己捉人嚟食

動物就要求生死平等但係人就可以脫離動物關係
乜都唔知 仲講咩

西方人已經冇親疏有別呢個觀念
如果華人已經冇愚孝
咁點解大時大節要買晒生果探老豆老母食飯？
死左又燒咁多垃圾紙紮比佢地？
但平時又當老豆老母可有可無？
呢d唔係形式化
唔關愚唔愚事
根本西方就冇孝順呢樣野
人地有宗教宣揚愛 尊重 呢d思想
講緊個愛同尊重係對所有上帝兒女 唔係只對您老豆老母
上面位絲打咁信奉西方價值 點解唔屌鳩人孝順？ 燒紙紮野唔環保 形式化好唔合情理？

利申 非耶撚

狗撚繼續一味話人食狗就係中國人 呢d低質反駁啦
陶傑d抽水文都當聖經咁quote
陶傑覺得華人比白人低賤您地唔講？

好撚慘，所以我絕對支持佢地食狗

你就用牛同豬黎比
咁你係牛定豬？
Sorry 你係豬狗都不如
唔夠人講就話人拎狗同人比
你講到咁冇問題，咁你唔食狗肉？
你同支那人思想一樣
垃圾 廢物 鍵盤戰士

問你食唔食狗肉呀？
貓又食唔食得呀？答我啦撚樣

食狗肉無話應唔應該既，呢樣野好主觀
但樓上d連登仔如果覺得食狗肉無問題，試下表達比自己既女神知，留返個好印象比人

我支持毒撚俾蛇蟲鼠蟻食
眾生平等

根本係廢物一件，
然後又話啲狗撚淨係識得話人生攻擊 講事實就係人生攻擊？ 事實證明你都係一個偽善撚 學你果套嚟講，食狗無問題，你係咪食過先咁撚支持？

連登啲犬儒文化愈黎愈嚴重

你搭咩爹姐？關你撚事呀？
咩叫狗撚再搬食人黎類比 只會顯得你弱智姐？
你講到咁冇問題，你夠姜係差佬面前食狗肉咩？
屌你老母！唔好話差佬啦 係我面前你都唔夠膽食啦
因為我一定打撚死你 死毒撚
鍵盤戰士

睇多次。
我冇話過唔得
我只係同佢講返，最初人類馴化狼隻去犬隻嘅目的唔係食用。
佢嘅“人類馴化狗隻用黎食用”呢個陳述係唔正確

外族入侵同糧食危機有咩關係？
有邊種動物係以同類為主食？
除左螳螂呢d特別case
我幫您搵埋link去駁我

食人族就等於呢d怪胎
有邊種動物唔係對待同類會有感情喜惡？

仲有
人食人係同類獵食
人食狗係其他種類獵食
如果狗撚係要類比
可唔可以搵樣對等ge黎比？
定係你地講得 動物之中
狗比其他動物高等 同人同級
所以人食狗只可以用人食人黎類比？

唔怪之得琴日有巴打話香港應該列邏輯學做必修
狗撚一味用自己睇法 論點 但唔配合邏輯去同人解釋 所以咪比人反您地

學好Ｄ邏輯先出嚟獻世啦好嗎？

連登仔支持美國既槍權係咪又要拉poster聲援Remington 、H&K啊？

提倡眾生平等
但係人又突然唔係眾生之一
人唔可以食人
咁我支持掟啲支那喂豬又可唔可以

D狗撚根本為左撐狗而搗亂晒思考方式

一時就話因爲西方普世價值話反對食狗

一時就用東方佛學思想話眾生平等 食得狗 所以人都食得

真係痴線

食貓得唔得？
有無屌鳩食豬果啲人？

唔係唔比你地唔同意
可唔可以唔好再拎食人同食狗比
一個食同類
一個食第二種動物
點比呀大佬
我見到你地咁駁我以爲你地仲讀緊小學呀

我唔食
因為我覺得核突
但我唔會反對人食
而家你先係唔夠人講個個
一味只識話人支那人 鍵盤戰士
我拎牛同豬出黎係因為佢地唔係人
食人係食同類
食牛豬係食唔同類
你可唔可以用下你個腦諗下再講？

同埋狗肉節入面有部分係貓肉同劏貓喎
你覺得點 係咪都ok
既然ok點解唔推行埋食狗？

外族入侵點解唔食得佢哋
土著眼中外族根本唔係同種
同主食無關
唔使再引用主食
從來食人族無將人類當主食
唔使轉移視線

如果人撚係要唔類比
可唔可以搵樣唔對等嘅嚟比
定係你哋講得動物之中
人又突然唔算動物
所以人食人又唔計數

唔怪之得尋日有巴打話香港應該列邏輯學做必修
人撚一味用自己睇法論點但唔配合邏輯去同人解釋所以咪比人反你哋

人唔食得人咁掟啲支那喂豬又可唔可以

其實普世價值好空泛
我地應該跟從普世價值冇可能錯
但究竟咩係普世價值
點界定某種思想係咪普世價值

就當唔食狗肉係普世價值先
但包容多元文化都係普世價值
當兩種普世價值有衝突的時候
邊種普世價值比較重要呢

岩岩同女神講，我唔食同時唔反對人食
女神覺得我好型

食人過D味重有學問

所以咪笑你班撚樣網上兇狠現實碌撚咁囉傻鳩
人地反食狗又好反槍權又好 人地有實際行動出黎 宣揚自己個觀值觀
你地講到愛狗撚咁偽善咁可恥 做乜又唔做返d實際行動出黎踢爆人地個假面目呀
又話人地食狗人地既事 愛狗撚唔好插手
咁人地出錢出力救d狗又幾時輪到你地keyboard fight 加把口呀

如果您認係貓撚咪可以屌人食貓
您係狗撚咪可以屌人食狗
我本身鐘意馬 咪會屌人食馬
但唔該唔好用咩西方價值 道德觀去屌人食狗咁撚肉酸
仲要越講越多謬誤

假到仆街 明明養嚟食，聽啲鬼佬吹水

狗義工仲未過去?
何來去左邊?

連登仔好反環保撚 反左膠大愛難民
但人地左膠有膽出黎示威大愛南亞人
咁您係咪又欣賞佢地
如果您係中立我冇所謂 我尊重
如果您用呢個做論點黎支持狗撚 就顯得有點薄弱

點解狗撚唔可以屌人食狗又要俾你屌
普世嘅西方價值係認為食狗同食貓有問題
你唔撚滿意咪推反佢哋 推崇食狗食貓合法化 咁有咩問題
我覺得你肉酸啲 食狗無問題 但依你邏輯 貓好可愛好得意又唔可以食呀？屌你老母
仲有大把法國人都食兔仔 你又唔走去屌啲兔撚？

謬你老母誤咩

反對毒撚淨係識食KFC喱腩焗豬
唔一齊食狗肉
口裏説支持，身體卻説不
對d豬牛羊唔公平!!

反狗撚又要眾生平等
但係人食人又話同類相殘係不能接受要有特赦
咁推晒呢班反狗撚喂豬啦

食乳豬就唔恐怖咩

哇，惡撚到。

唔講以為去左環保塔利班 post，Ｄ口敏似到十足十

咁點解食人就唔啱？
點解食同類就唔啱？
你自己諗清楚答我
屌你老母
我同你上一次堂
唔答我正契弟

跌落地都要𢲡返咋沙

唔使講咁多
反狗撚支持眾生平等但係唔可以同類相殘
咁推晒呢班反狗撚喂豬啦

食人會侵犯人權，間接威脅到我既安全
食狗唔會

老實講句, 食狗真係唔應該
但大家係連登嘈, 廣西人又睇唔到既

不如反對食狗既人士, 一齊組團去廣西掃佢場啦, 大家點睇??

邊夠你班憤世邊緣人惡阿?又唔養狗又唔食狗但係又要屌鳩人地愛狗
所謂眾生平等就係背脊向天人可食

以前人類咁少，啲狼自己識搵食點會因為主動親近人類咁進化呀？
擺明係人類捉狼困住佢生養等下次食，又餵啲幼狼食垃圾，日日打鳩凶狠既狼，死剩嗰啲先會進化做狗啦，同馴養家豬一樣之嗎
鬼佬鳩噏唔使本，友善者生存 就算狼唔怕人，點解人唔會捉唔怕人既狼？

正常人:
—〉提出論點(走飲管無撚用)
—〉舉以論證(膠飲管經正常垃圾處理不會隨處飄浮於海面)

環保撚:人地身體力行用少左支飲管，又幾時輪到你地keyboard fighter 加把口呀

正常人
—〉提出論點(食狗無道德錯誤）
—〉舉以論證(牛都係人類既朋友，亦被馴化作工具，但人類食牛同時卻拒絕食狗，是雙重標準）

樓主:人地出錢出力救d狗又幾時輪到你地keyboard fighter 加把口呀

怡笑大方

哲學都辯論左好奈

理性上 主將食狗同其他動物不同係站不住腳

但人有感性成份

問題係用理性思考的人唔會死chur你

但用感性班人就會

有樣嘢叫營地狼，早期人類發現呢類狼食人食淨嘅嘢，而且冇咁驚人。
人類就捉起呢啲狼，逼佢地繁殖。
而後係眾多新生狼中揀最親人嘅黎養，其他殺/自生自滅。
因為狼嘅生命週期短，一兩代人keep住咁做(當時應該就要多幾代，人類壽命冇而家咁長)，就應該已經有最初嘅狗。

佢意思係人類只選擇最友善嘅狼比佢生存，而狠嗰啲就殺死佢
所以你理解都岩

其實基本上人類所飼養嘅家禽，羊，牛，豬，雞，都係咁做。
植物都係
呢個過程 artificial selection

想知多啲人工選擇可以睇下上面條link

哇同我上堂
唔講仲以為你好撚把閉
同類意識係所有動物中都好常見
身為人類咁我地既主流意識緊係保護返同樣係人類既自己
如果你格硬要將人類扯到狗雞鴨之類既水平既話
我都無得同你吵
照你咁講 你唔應該生活係屬於人類既現代社會
你應該要去森林同班動物一齊玩弱肉強食
你唔適合呢個以人為先既社會

你既眾生平等係將所有生物既價值都相等 即係狗既價值=人
我既眾生平等係除左人類之外所有動物都平等
咁既價值觀之下根本雞同鴨講

北佬反而唔興食狗

兒登仔人地講乜佢就講，細路智商學人唱反調扮清高理智

啲愛狗撚真係咁諗嫁
我自己唔會食都唔想食
但我嘅理性講唔到理由去阻止人食

屌你我屋企隻牛識比hand hand同執波
你班狗撚有無理我感受

眾生不嬲唔平等，人都有分等級，連登仔作為低等人冇理用唔知

係玉林班人眼中狗就係低等
咁食狗有咩問題？

嘩
乜原來連登有正常人提出過咁理性既論點同論證呀?

環保我剩係見過有人自已自備餐具然後被人貼上連登恥笑

人地愛狗去狗肉節救狗 又要話豬牛羊都好慘然後加個sad face再恥笑人雙重標準係偽善
然之後就係問大家點解狗都係動物唔食得呀?

話你憤世邊緣人又唔認 呢個時候就黎扮理性討論
算鳩數啦你地

兒登仔：眾生平等

咁掉你去喂豬呢

兒登仔：眾生平等除咗人
兒登仔：我好撚尊貴㗎

如果你唔認你覺得人重要過狗雞鴨之類既
麻煩你去過同佢地一樣既生活

如果你唔認你覺得狗重要過豬牛羊雞鴨之類嘅
麻煩你見人養狗就當面屌
唔好做鍵盤戰士

利申 非狗撚係中立撚
只係睇唔過眼反狗撚雙重標準

而家我係話唔應該去道德批判人地食狗
你錯左focus
我就算係現實都唔覺食狗有咩問題
不過我自己都唔會去食
同埋就算佢養乜都好唔關我事
話知佢養豬養狗養牛 唔影響到我既就無事

我發現近年連登一有食狗肉既話題就有人好落力咁主導言論去到食狗肉完全無問題，話唔食嗰d係偽善道德撚
已經無連登仔記得係香港唔食狗肉係用黎區分香港同大陸既文化差異，一去到依個話題個個即刻中國人上身

好多野都分到中國同香港人
唔好乜都亂尻反
你咁樣同你所講既中國人有咩分別？

你就係典型衝出黎7果種人

你偏愛養狗養豬養雞養牛做寵物關我撚事？ 我會追住你chur?

但人地偏愛食乜肉又要你管？

呢個咪係狗撚同理性撚的分別囉

一邊識得尊重人的偏愛 一邊唔識尊重又冇理據係度大聲吠

而家我係話唔應該去道德批判掉人喂豬
你錯咗Focus
我就算係現實都唔覺掉人喂豬有咩問題
不過我自己都唔會拎人掉去喂
同埋就算隻豬食乜都好唔關我事
話知佢食人食草食屎 唔影響到我嘅就無事

你偏愛人關我撚事？ 我會追住你chur?

但豬偏愛食乜肉又要你管？

呢個咪係人撚同理性撚的分別囉

一邊識得尊重人的偏愛 一邊唔識尊重又無理據喺度大聲吠

如果你真係覺得人同其他動物一樣level既
Ok 道不同不相為謀
希望你日後爭取豬狗羊鴨雞有免費教育既機會
再幫佢地爭取埋兩性平等之類既野

其實你主張緊乜 我睇唔明

人不嬲係偏心㗎啦
而家大勢就係多人鍾意貓貓狗狗
食狗之於社會係逆勢而行
懶係理性嘅連登仔唔好唔記得人係有感情

如果你真係覺得狗同其他動物一樣level嘅
Ok 道不同不相為謀
希望你日後爭取豬狗羊鴨雞俾全人類收養嘅機會
再幫佢地爭取埋全人類食空氣嘅野

同班狗撚講邏輯

食唔係問題 點殺先係
最好好似德國咁 一野電暈（死）d豬仔
最無痛死法

關你撚事
追Post啦衝出嚟7

你想講我主張生物平等？
我幾時有講過人-動物之間平等？
我甚至冇講過動物-動物之間平等

你閱讀理解合唔合格？定未中學畢業？

條友亂咁駁
想引人注意 唔洗理佢

我幾時有講你係
我原本覆緊邊個
邊個衝出嚟7搭嘴
邊個自己講你偏愛養狗養豬養雞養牛做寵物關我撚事
咁我主張乜關你咩撚事

你閱讀理解合唔合格 定未幼稚園畢業

淨係識負皮冇用架

如果你唔認你覺得狗重要過豬牛羊雞鴨之類嘅
麻煩你見人養狗就當面屌
唔好做鍵盤戰士

利申 非狗撚係中立撚
只係睇唔過眼反狗撚雙重標準

一段野咁少字犯埋Ｄ否定前項既低級謬誤

If p, then q .
not p =/= not q

若食狗，則行為是合乎道德的。
不等於唔食狗/放生/養狗的行為是不合乎道德的。

亂用邏輯，不學無術之輩最好有少少自知之明

淨係識屈人負皮無用㗎

句嘢改自邊個咪邊個錯邏輯囉

亂用邏輯，不學無術之輩最好有少少自知之明

所以點解覺得豬狗冇分別
就要週街見人養狗就屌？
我只係屌你冇理據又一直偷換概念
但換左咁奈都冇句make sense 真係好柒

狗撚多弱智

邊個自己講你偏愛養狗養豬養雞養牛做寵物關我撚事
咁我主張乜關你咩撚事
你自己講㗎

所以點解覺得人畜平等
就要過畜牲生活

我剩係屌你衝出嚟7
又話唔關你事但係又要理
但係講咁耐你都係On99唔知自己7咗

再衰啲就捉埋人地養果啲寵物狗黎食，講真圈養狗黎食好似豬牛雞咁其實無問題，但呢個狗肉節做到咁撚差，論衛生佢無，論道德（捉人地啲狗）更加無，唔係話唔食得狗肉，但真係唔好怪咁多人要反。

利申：養緊狗

畀有"理性"o既連登仔主導個社會就仆街 貓狗任食、全部女人係雞、窮撚矮撚要絕育

幸好呢個世界唔係得盲撐狗撚

果班只係識講 “因為我鐘意” 同 “狗係唔同架”
然後將所有不同觀點扭曲成“人豬無别、養狗有罪”

真係好撚生番

兒登真係多生蕃
狗撚偏心就唔得
反狗撚玩偽眾生平等雙重標準就要吹奏

理性撚主張大量食貓狗嗎？
如果今日起食貓狗唔犯法 理性撚就會去食嗎？

你的理據經不起考驗 不嘗試去完善自己的理據 而是去歪曲理性撚的言論

其實你根本心中知道自己果套講唔通

唔好以為拉埋其他課題就可以偷渡

唔好理班人啦 呢個社會就係咁多冇益雜種

我由細到大都未食過肉
我可唔可以屌晒你地班食肉既人

自己唔做就唔比人做
狗撚就是這麽覇道

其實我都好鐘意狗，但所有生命都係平等既，所有動物我都好鐘意覺得好得意，但我都有食慾，會食佢地。

自問暫時未做到素食者，將來可能會，而家做到既就係做好自己，唔欣賞人地文化節日都要尊重。唔支持食狗但都唔反對，但唔道德既方式令動物要受不必要既痛苦就要屌，世界各地仲有好多動物屠宰場都好唔人道，能夠發聲就發聲。

講到尾，就算愛狗，但盲撐狗而忽視其他動物只會令人更討厭，對狗肉節既誤解更深

君子遠庖廚就冇問題？

讀多書先學人討論道德倫理啦細路，成班人講你又講講到自己都唔知為咩而拗

其實而家我嘅睇法係
就係擺明車馬食豬牛羊但唔食貓狗
人生而偏心，親疏有別
樓上啲人理想化晒成件事，躝返入你個象牙塔啦

你打左幾十隻字都冇論點好意思出聲

你以為我冇point只係因為你唔思考喳

劃出腸比你睇啦好冇 而禁食狗明顯唔係放諸四海皆準 你學人用道德倫理呢4個字 連康德基本思想都冇了解過？

到底係邊個要讀多D書？ 你中學畢業未？
難怪D人叫呢度兒登

唔識就咪亂咁抛書包啦康德

兒登仔係咁上下

上兩樓都係死剩人身攻擊 冇point就死開一二邊

唔好咁自大以為自己FF的道德標準就可以包哂全世界人

唔讀書唔緊要 都多D思考自己思想上的漏洞

一味以為自己主觀啱哂又唔去求証 同班廢中廢老有咩分別

其實你擺明車馬咁認出於感性偏愛狗隻係冇問題
係其他D人死都要用理性包裝又話狗高一等果下至難頂

唔係同類相食有咩問題

啱呀
爭取毒撚要同平常人一樣公平

點解李嘉誠咁有＄，但我無？

唔公平

你班偽善撚對d動物唔撚公平
利申，咬緊雞翼覆post